養柴犬之前唔該真係諗清楚

我用經驗話比你地知

我教過咁多柴犬，普遍都係衰幾樣野：咬人，咬狗，護食，護物

性格難搞、固執、自我中心、服從性低

加上香港係一個冇管制既繁殖市場，近親繁殖係基本野，而近親繁殖既後果就係先天性缺陷，即係話你係寵物店買返黎果隻狗本身就係傻既

自己諗下，先天性格係咁，再加後天因素

隻狗會變成點

再加香港人對待寵物的心態

你走先，我頂住

寵物展果單野，見到果4隻狗坐住車

就知個主人咩料

香港啲細狗普遍都好難頂，因為養細狗嘅人好多都係弱撚智 加上覺得細狗無攻擊性 同埋細狗唔洗教

一去狗公園放狗就知，養大狗同養細狗嘅人真係好唔同

真
識人隻柴犬教咗2-3年先變返乖
冇耐性同心機真係唔好養柴

狗主都好多係傻，唔怕啦

好多港女貪得意就買 又冇耐性教 玩兩玩就掉埋一邊

養松鼠狗咪算囉
細細隻，邊有破壞力

你以為啦

我去狗公園放狗一見柴/秋田即走

次次去彭福放狗.見親狗仔打架.9成9都係柴

而大大隻既唐狗基本上見親都好乖

一定要由細開始訓練

Friend嗰隻又嘈又曳 真係睇識唔識教

唔係養咩既問題弱智既人應該乜撚都唔好養，包括自己

唐狗不嬲都純品又聽話身體又好
不過當然有例外啦

太野性 原本血統都係有獵犬成份

真,..
真係要好有心機教, 我通常一見到柴都唔會俾隻狗哄埋去

我都識人買咗隻柴犬bb 返嚟之後養唔掂俾咗人
仲要話隻狗曳同癲
明明係主人無做功課唔識教，唉

主人唔識教/有問題唔搵trainer教自己
養咩品種都一樣啦

我屋企隻短毛芝娃娃見親其他狗都夾尾要我抱

推

個人認為愈可愛嘅狗基本上都係愈衰格
例如啲乜乜玩具狗貴婦狗
又咸濕又吠人吠狗
原來個原因就係近親繁殖

好少見啲芝娃娃咁廢

秋田犬反而唔驚
秋田犬呢D 特別品種，數量少，係香港養得既應該都有一定知識
柴太呢D 樣就可愛，但基因上比秋田更接近狼
跟本十隻有八隻係性格惡劣

松鼠都係喪喪地

品種係有少少關係 但最重要都係睇主人啦
睇個主人講得出果句野 本身個人都有問題啦
就算養金毛或貴婦都分分鐘會教到佢咬狗 咬人
冇必要針對某一品種嘅狗
今次好明顯係主人問題 唔需要鬧曬全部柴犬
咪被其他人帶風向啦

搭單問一下哥基難唔難搞

Push
柴犬好撚惡

無撚有錯, 格衰護主無朋友

咪係， 主人唔教狗 或者 教到d 狗亂咁黎， 跟住又賴落其他狗度， 話人地d 狗撩先個d , 正仆街主人黎， 香港大撚把， 仲話自己教開狗個d柒頭

唐狗
好鍾意唐狗

難 10隻有8隻閪

唐狗最乖最服從最易訓練既狗之一 當然係身價問題俾大眾當係cheap野啫

係，細狗就好似mk 仔咁，周圍撩事鬥非

搭單問 如果隻狗成日吠 可以點搞
無咩咬人 但就係成日係度吠

天性黎

真。香港見大部份柴都係失控型

關你撚事咩，養隻狗都要你管？

之前公園見過隻柴 惡到仆街
沖過黎我隻狗(都係柴)到擒佢 又吠佢
佢個主人仲要sorry都冇句 真係唔識教就唔好養狗

你講啲野有九成半貓都中

無錯，香港人養寵物個Concept 通常都有

1. 俾最好既野佢地當係寶
2. 做人已經夠苦，點解要俾咁多限制佢地，要俾佢地自由

由其係(2) ，好多人覺得俾佢地free 係最好，但係好多人唔明狗係要個pack leader 去管理佢地，唔管咪只能睇運氣，通常都搞到一堆問題又護食又咬小朋友又盛

睇eric 教狗就知，十之八九都係教主人去管理隻狗

有獵犬基因都唔係問題，金毛、拉布拉多，比高都係獵犬

問題係服從性低

哥基唔係固執係古惑
醒目仔，好多野識聽，不過做唔做睇心情

養緊一隻純品古惑仔

我隻狗散步見到其他狗就驚到仆街
但佢係覺得自己安全嘅地方就會吠其他狗

睇品種
唔係睇體型

芝娃娃之恥

我個fd果隻就會吠大狗（金毛果啲），細狗就眼尾都唔望一眼

真係睇主人，唔係咩狗都死

之前個客隻洛威拿（應該有60kg up)乖到癲，要幫佢剪指甲，點整佢都唔會咬，只不過係咁收埋隻手

好多人因為佢個樣忽略咗佢原本嘅血統
10個有8個都係因為佢個樣
最後發覺搞唔撚掂

咁你有冇見過人拖隻貓出街咬鳩人然後sorry都冇句走左去？

依家d 主人好興第一隻柴bb 都未夠一歲，教都未教好， 就話要買多隻返黎陪佢，怕佢係屋企悶。 攪到隻隻都惡到仆街

放狗唔上繩 隻狗凶人佢唔理 痾屎屙尿又唔清 走去聊人地俾大狗吠兩聲收皮就衝出嚟屌人唔睇好蝦自己個仔既仆街主人周圍都係

我隻哥基好聽話。但同幾隻朋友仔一樣都係英年早逝

柴犬同秋田都係一擔擔囉
秋田仲要大隻啲添，呢兩個品種都會冇啦啦攻擊其他狗

領養算啦

雖然我好鐘意金毛

一定唔係易先

吉娃娃是全球最小且極具攻擊性的犬種

同意 柴犬好癲又惡 好多人根本唔知就走去養

exact7ly 咬完人， 仲可以話做乜放隻狗去撩佢隻狗。

大狗一腳踢斷佢對腳

根本芝娃娃松鼠貴婦呢三大垃圾就應該從世上消失
冇料扮四條
隻大狗咬一啖佢就冇命啦

而家加埋柴犬同哥基

細狗天性唔係咁架咩？
因為唔夠打會出聲虛張聲勢先？

仲有仲有 主人惡少少無打狗都好似講到虐狗咁
成日去狗公園 隻狗撩打交 我罰佢係一邊冷靜同話佢
差唔多次次都係會有人話我好惡 比佢玩啦 隻狗都唔想
大佬 唔教點識下次唔打交
你估個個好似eric咁 用眼神同shu制勝咩

古惑的狗
見到好鐘意，但覺得冇咩時間陪佢

要比心機教 我果隻一開始都好頑皮同硬頸唔聽話

但都係要慢慢教導佢 有獎有罰咁
有時間唔中係屋企都會吠 如果聽到出面有人行過
但同佢出街so far 都係乖既

只可以講養任何動物 作為主人都一定有責任去管教佢地

你都唔識嘅 緊係擒返人地個主人幫隻狗報仇

去狗公園 見得最多就係柴犬咬人
仲要係聞緊其他狗屎忽就一野咬埋佢

真心見唔少養柴犬嘅狗主都戇撚鳩鳩咁俾返隻狗拖撚住嚟行

知咩事啦

算撚把啦嗰啲人 真心唔適合養寵物，照顧自己分分鐘都未撚識

Rip唔係平均12-15歲架咩

首先你要了解下佢咩原因吠先
可能你覺得佢係無野做得閒就鳩叫，但係除非佢係白卡狗，如果唔係一定有原因之後你再諗辦法啦

最討厭人養寵物出街唔用繩😡一黎有咩事拉唔住 二隻狗係咪真係24小時都咁聽你講 唔用繩帶寵物出街 根本已經係罪

佢試下咬我隻狗 我一腳踢撚死佢都有份

講緊寵物性格，你講主人性格做咩定你想叫隻狗講sorry

個主人個樣閪到蒙頭入閘都搞唔掂

想撩人玩/想阻住人類玩同佢玩

屌你老味 本身都已經對柴冇乜好感，依家呢單嘢之後係變成憎9佢哋

見到又嘈又咬人盛嗰啲 一定要幫下手教育下

我隻松鼠岀街完全唔叫 見其他狗一定驚到瞓低反肚

最重要係唐狗身體普遍好 所以好粗養
d唔識養狗又想養嘅其實最應該養唐狗

話我好惡 比佢玩啦 隻狗都唔想

↑ 跟本巴打呢d 行為先應該推廣 證明香港十之八九On9
唔教佢地，唔通聽天由命希望隻隻狗天性善良咩
然後咬死咗對方/俾對方咬死就話天命如此咩

其實一直好想知寵物店點幫啲狗剪九成都掙扎，如果仲要係依啲大狗，點剪呀係咪會綁起/打慒仔針？

無撚有錯

幾個朋友仔都係十歲左右生cancer走左

唔係講緊鳩吠，係有啲細狗無人教佢點social，會兩三隻上嚟圍啲大狗，衝埋嚟咬腳，然後啲細狗狗主會屌我帶隻大狗入嚟 我遇親呢啲極品都一定屌到佢哋走為止，但好多大狗狗主費事嘈就會帶自己隻狗走，變相助長咗班垃圾

無養過狗
好奇金毛同拉布拉多係咪算最溫馴嘅中大型狗

其實唐狗混種 健康度又好
又忠誠又聽教
又善良

唔善良既一定係俾狗主教壞

吠到癲
不自量力嗰隻撩交打

呢d鍾意走精面既狗一定要花多d心機，因為會試你底線
頭一兩年會需要你多d時間教佢

等你有心力先，因為大部分哥基樣好傻但都幾火爆打得，係我果件特別廢

我勸你唔好俾佢瞓低反肚添啊 一陣啲白卡柴衝埋嚟分分鐘冇命

其實帶返個口罩就冇依個意外、唔係養咩狗既問題、係主人識唔識養狗既問題追返po就會見隻狗咬埋人、推撚到主人仆街

咁而家講緊柴狗你又拉埋貓黎講做咩
咪重9唔搭8

多d帶佢出去散步可以磨短指甲呢

上面講哥基添

貴婦狗係狗界差唔多最高智商喎
又識計加減乘除

不如上啲領養群睇下有冇人要啦 聽你咁講難教到傻就知你咩料啦

柴犬個衰樣古古惑惑咁，一望就知唔簡單

柴犬係咁多狗種中，同灰狼遺傳基因最接近，咁你明啦？！

如果要總括,柴狗最大難度係在於固執
主人需要耐性,同埋識唔好比佢挑戰到自己底線
呢D野真係唔係一言兩語解釋到
不過好多無養過寵物既人第一次選擇寵物都淨係睇狗種既樣,而唔睇狗種既性格

而家一見其他狗 一定抱起 試過差啲俾邊牧咬

識養一定係養拉布/金毛

史納莎最撚衰，係又叫唔係又叫

薩摩耶都好鐘意講野，去親公園見到既薩摩耶，想走就係咁吠叫主人走，好搞笑

係街見到啲柴犬一見到期他狗就好激動咁吠又撲埋去，其他狗都唔會咁

好奇一問
係咪好興將啲狗放係一架bb車到 有陣時落街見到有個人將3-5隻松鼠狗放埋一車 望到覺得好迫 又冇帶狗帶

哈士狗好似重溫馴

頭一年教唔好就好難教返好

呢種狗天生古惑

個個都貪得意養柴犬
屌你老母真係未見過有乖既柴犬

見到啲寵物店賣柴犬成10萬幾一隻我攞10幾萬買架車好過

試過有朋友叫我幫佢照顧隻哥基幾日
第一日嚟到就差啲咬死我隻狗
即刻掉返比佢

分唔到曲定直

見親都覺得husky最gentle
同時覺得佢好熱香港唔適合養

利申冇養狗

個主人有問題就肯定架啦

但係柴犬既大路性格都的確係咁，咁岩有隻乖真係要劏雞還神

有冇辦法可以訓練到隻柴柴做到連狗啲動作同表情???

唔識教真係咪撚養柴，屌你老母

隻隻種都唔得
咁有咩狗岩比新手養?

反而養大狗唐狗嗰啲都斯斯文文 隻狗又乖可能知拖隻大狗出街路人會有偏見所以教嚴啲？

真係 我認可能我個樣好惡
但我打佢都係細細力打 仲要打patpat 位
想講就算唔惡 就咁拉埋一面都係會有人話係狗公園點解唔比佢玩
同埋識好多狗主都係 明明隻狗勁惡 但又唔離開現場
大佬你比佢繼續玩 佢咪覺得自己做既野岩囉
不過其實自己都仲研究緊點樣教 我隻狗都仲係會撩人打交
不過佢係撩姐 唔會真咬 所以又唔怕好似隻柴咁
依家我就係叮實隻狗 隻狗一打交就拎佢冷靜/帶佢走
有更好既方法都想知

柴犬 要ERIC KO先養得掂

基因缺陷真係好恐怖，根本好多香港繁殖嘅柴犬係細細個身體都有問題
好同意你嘅講法
不過有需求有供求

我去公園見到既哥基大部份都正常，只係鐘意做班長，有d 狗玩得太興奮，會係咁吠叫佢地停

我個隻連吠都唔吠

真係睇個主人點拖繩就知佢乜料

其實九成都會爭扎係岩一半佢都通常係睇人恰，如果狗主剪，佢地知你唔會對佢點，或者好快放棄，自然識玩
對住陌生人，有d會因為驚而唔敢郁，其次要動作純熟，hold佢既姿勢要唔好令佢辛苦，佢就會俾你剪

如果係你個仔比人地隻狗咬傷咬死係咪都唔關你事

史納莎出名服從性高喎
d主人有無廢到咁

我個隻係唐混
成日比柴犬主人歧視 覺得我個隻玩得癲
我心諗 你隻柴仲癲啦

金毛囉

其實好似教細路咁，你要比佢知鳩叫係唔啱，而佢叫亦都達唔到佢既目的，可以既話教埋佢應該點樣做
如果你想要具體啲既教學google下啦，依個問題應該好多專家講過
最緊要係用心教佢，其實狗同人一樣只係唔識講中英文如果當佢係玩具/工具就無辦法

咁樓主都係講緊狗 你講貓做乜

(2) 真!!!!!!!!
「點解要俾限制佢地，要俾佢地自由」
呢句係exact7ly我聽過一個養狗朋友咁講

好撚癲，見佢放狗從來唔帶狗繩
有次陪佢放狗，隻狗衝出馬路
主人喝極都唔聽，差d俾車轆到
我即刻逼佢用返狗繩，佢死都唔肯
仲話隻狗識聽到佢話

之後我行開左買野食
隻狗又9衝過馬路黎搵我
嚇到屎都瀨，我即刻抱起佢唔俾佢落地

呢d人養狗真係害人害己
要放狗首先要有能力控制隻狗先啦好心
戥隻狗慘

唔用繩好似係犯法...

反肚真係好危險，其他狗惡既話一咬就...

導盲犬係呢兩種加貴婦
相信大部分都溫馴

村屋啲唐狗
粗養都10幾年命

邊牧唔識教又係災難嚟

我都勁惡，打佢個咀，因為佢有時會發惡，如果有狗對佢有惡意

但d 人話，佢地個咀都唔識痛

我個隻都係咁
去咗上堂
家樂話佢地係狗場太耐 乜都驚
教我地上p帶
同埋一吠就搖鐵罐 依家開始有改善

柴犬同哥基主要原因係因為啲無腦港男港女跟風養
但又唔識教
兩種其實都好撚醒
教落教就入腦

成日喺公園啲史立莎一見到陌生人就係咁亂咁大聲叫

女金毛會再溫馴啲同細隻少少

我個隻都係咁

真係好多主人廢 變相隻狗先係主人
見啲人拖狗係隻狗衝去前面扯住行就知 完全control唔到隻狗

同一屋苑 支那狗養架 sorry都無聲 好彩我隻狗反應快

香港既柴犬 係咪劣質柴犬來？
識人用幾萬空運隻日本柴好乖

得個歲幾就好乖

貴婦狗已經算唔多出聲嗰批啦
你話比熊下話

題外一問, 薩摩那犬性格係點? 算唔算溫馴易教?

我男朋友個隻未夠一歲領養左返黎
一直都好天然呆完全0脾氣
成日比人恰又嗲到爆
不過都係有啲固執

希望你好好保護佢
任何動物埋我隻狗身我都一定會𥄫到實同埋烏低身準備隨時要出手
有隻柴犬就算識左好多年成日見，我都係比佢聞兩下就叫佢走，自己都覺得好危險細狗既話柴犬一出口其實好大機會無命，擋都擋唔到

柴犬點會算醒

我果隻係屋企成日吠落街
但係落到街一見到其他狗就夾住條尾走

我個兩隻真係好忠誠
不過困得狗場太耐
乜都驚 小小事就吠
上次睇大事件
電視有槍聲就即刻嚇親

唔識養又要養既多數都係啲垃圾智障
唐狗？唔好啦，又大份又唔得意周街都係
梗係養啲名種qq狗啦
香港人就係咁垃圾

果期港女興養邊隻，就邊隻多問題架啦。狗種有問題，養既教既都有問題 見到港女拖狗行我都係行埋一邊先，一陣佢隻衰狗咬我仲要比港女鬧

貴婦狗識教好撚聰明
我屋企個隻真係成個人仔咁
聽得明80%人講既野
佢自己成日好多古靈精怪野搞
真係好似一個小朋友

養貴婦啦易教好多

係呀有時會好激心

試過偷聽我提議屋企人帶埋一齊出去玩，屋企人拒絕唔肯帶

返到黎佢發爛渣一屋都係屎

柴犬醒撚過你啦

你生個仔咁廢唔通又唔俾生咩

牧羊世一

好心啦，唔撚識養咪撚養啦，啲人成日為打卡呃like養柴犬搞到出晒事

養柴犬養到咬鳩自己老母，真係好笑

細狗一定係咁架喇
多啲同佢放電陪佢玩，大少少可以同佢去街
對佢對你都好出得街多都會易教好多

史納莎幾乎每日都要出街，如果個主人唔帶出街就會有問題

【狗智商】柴犬排49名最醒目狗狗排行榜你家狗狗榜上有名？ - 香港01

咪撚再話柴犬醒
智商中等狗來

一腳踢到佢飛起都唔識？

都係架 困得多唔帶佢呼吸新鮮空氣
會屈到神經衰弱
咩事都會太緊張

反而出去行得多
可能地震都會照樣訓教

好撚嘈不過多數得個樣惡係真

c9都好多跟風 佢地直頭教都唔會教

柴犬真心唔喺新手養，我個隻都特登第一年同佢出去上堂，翻屋企再每日訓練先叫做聽教聽話

加油畀心機時間教
2個月大係會貪玩
仲有時間慢慢教
我隻比熊2個月果陣都曳
而家乖到癲

btw我想睇下柴犬mix唐狗係咩樣

養細狗嗰d好多都以為自己大撚哂

講開唐狗，有時出街見到佢哋都覺得好溫馴咁，雖然size有啲大隻但係又好cute

近親繁殖點會唔劣

咁哥基唔係狗呀?? 冇啦啦扯埋貓黎講
仇貓撚?

認同 d狗撚expect個個唔驚狗
帶得出街就用繩啦屌

家樂都係叫我地帶佢地去多啲唔同地方
不過其中一隻搭車會暈車浪
嘔過幾次
依家見到車唔敢行埋去
笑死我
不過我唔會放棄你地嫁
二個月由係屋企唔敢出欄
到依家會側肚訓
時間會幫到手

其實養牧羊其實同養其他狗有咩分別?
好想知隻狗智商高D照顧佢係咪會舒服D

關唔關柴犬係獵犬事？

邊忽醒，出名狗界冇腦物種

早排viu個節目，個兩隻哥基煩到仆街

以我所知係

柴犬真係好撚煩 一定要比人教 順手教埋我點教佢

唔係
有個狗友養邊牧 領養返嚟
去揾文凱上堂
文凱唔識教
越上越衰

養貓啦

而家落街一見到唔熟嘅狗一定抱返上車 不過我隻衰野好鐘意同隻熟嘅金毛玩

蘇牧真係又聽話又有貴氣
可惜香港濕熱唔敢養 驚辛苦佢地

好想養八哥好蠢好可愛

養過唐狗同poodle，poodle真係識聽好多人話

柴犬巧打耳牙

我隻阿拉斯加細個比柴犬咬到個鼻流血，所以佢好憎柴犬，依家出街好多狗仔同佢玩咬佢佢都無乜嘢，但一見到柴犬就扯行哂，隻柴犬唔過嚟佢唔會過去，隻柴犬一咬佢就咬鳩啲柴犬，雖然我次次都幫帶口罩拖實，但啲臭閪撚屌柴犬主人永撚遠都唔拖繩，有次佢就咁放過嚟又唔撚理，我隻狗一手壓撚住佢，個八婆仲走嚟屌我。

又入港女數 根本垃圾狗主香港通街都係

最聰明：學新指令只需要重覆 5 次，指令服從率＞95％
第 1 名：蘇格蘭牧羊犬
第 2 名：貴婦狗
第 3 名：德國狼狗
第 4 名：金毛尋回犬
第 5 名：都柏文
第 6 名：喜樂蒂牧羊犬
第 7 名：拉布拉多犬
第 8 名：蝴蝶犬
第 9 名：洛威拿
第 10 名：澳洲牧牛犬

學新指令只需要重覆 5 − 15 次，指令服從率＞85％
第 11 名：威爾斯哥基犬
第 12 名：迷你史納莎
第 13 名：史賓格犬
第 14 名：比利時特伏丹犬
第 15 名：比利時牧羊犬
第 16 名：凱斯犬
第 17名：德國短毛指標犬
第 18 名：標準史納莎
第 19 名：布列塔尼獵犬
第 20 名：曲架
第 21 名：威瑪犬
第 22 名：比利時瑪連萊犬
第 23 名：松鼠狗
第 24 名：愛爾蘭水獵犬
第 25 名：維茲拉犬
第 26 名：卡提根威爾斯柯基犬

學新指令只需要重覆 15 − 25 次，指令服從率＞70％
第 27 名：約瑟爹利
第 28 名：葡萄牙水狗
第 29 名：賓利㹴
第 30 名：伯瑞犬
第 31 名：威爾斯激飛獵犬
第 32 名：曼徹斯特㹴
第 33 名：西摩
第 34 名：美國史特富郡梗
第 35 名：美國愛斯基摩犬
第 36 名：挪威獵麇犬
第 37 名：迷你杜賓犬
第 38 名：諾威茲爹利
第 39 名：斑點狗

學新指令只需要重覆 25 − 40次，指令服從率＞50％
第 40 名：貝靈登爹利
第 41 名：愛爾蘭狼狗
第 42 名：哥威斯犬
第 43 名：薩路基獵犬
第 44 名：黑褐獵浣熊犬
第 45 名：西伯利亞雪橇犬
第 46 名：格力犬
第 47 名：哈威那犬
第 48 名：拳師犬
第 49 名：柴犬
第 50 名：阿拉斯加雪橇犬
第 51 名：沙皮
第 52 名：羅得西亞背脊犬
第 53 名：伊比莎獵犬
第 54 名：秋田犬

學新指令需要重覆40 − 80次，指令服從率＞40%
第 55 名：斯凱㹴
第 56 名：諾福克㹴
第 57 名：八哥
第 58 名：法國鬥牛犬
第 59 名：摩天使
第 60 名：意大利格力犬
第 61 名：中國冠毛犬
第 62 名：日本狆
第 63 名：英國古代牧羊犬
第 64 名：大白熊
第 65 名：聖班納
第 66 名：鬥牛㹴
第 67 名：芝娃娃
第 68 名：拉薩犬
第 69 名：鬥牛獒

學新指令需要重覆超過 100 次，指令服從率＞30%
第 70 名：西施狗
第 71 名：巴吉度獵犬
第 72 名：小獵犬
第 73 名：北京狗
第 74 名：尋血獵犬
第 75 名：蘇俄牧羊犬
第 76 名：鬆獅狗
第 77 名：鬥牛犬
第 78 名：巴仙治犬
第 79 名：阿富汗獵犬

肥婆？唔好啦，又大份又唔得意周街都係
梗係溝啲靚女啦
香港人就係咁垃圾

我都想不過為自己為佢好，無錢無地方就算啦

哥基唔係狗？

依度真係好撚多on9仔係咁話依隻個隻品種最嘈最廢，驚死人唔知佢弱智咁

我屋企附近有個養柴犬好乘喎，不過唔知點解養到好肥

你食屎啦垃圾 乜功課都冇做就養狗？

咁狗嘅攻擊性大啲定貓大啲?
邊種動物唔受教嘅後果大啲呀?

同意，哥基世界第一

有次上個friend屋企，佢隻松鼠狗係咁想衝埋嚟，後尾綁喺屋企個書架，隻松狗成個架抆跌都要撲埋嚟
勁恐怖

你係指西摩？
Btw 我見講得最多野既通常係雪撬十隻有八隻都多野講過人，好過癮

+1
poodle醒撚到仆街
親戚嗰隻有日行埋黎拍我
問佢做乜
佢同我打眼色碌一碌櫃頂袋零食叫我攞比佢
因為親戚唔比佢食所以佢唔出聲吠

講緊養狗呀 生命呀
又關溝女乜撚野事呀

推呀

會吠已經好好，我認知既柴犬係好陰濕，無聲狗個種

呢類心態嘅人 養唐狗點打卡點威呀
最重要係佢地唔會做訓練 唔會去了解果個品種
我其實唔覺得養某品種嘅貓狗係有問題
但係咩都唔知就養 有行為問題又唔去了解佢地係要乜 出事就唔要嘅人都係好多 呢種態度養咩都出事

近排真係見越來越多人養柴犬

有冇相？
想睇下mix成點

我養果隻喜樂蒂牧羊, 唔係智商第一既邊境牧羊, 但智商排名印象中都唔低
好聰明, 一喝佢或者啤佢會即刻停低咩都唔做, 等你下一步指示
基本上除左頭幾個月教緊佢會打下patpat教導佢, 往後十年都無再打過佢pat照顧起上黎真係好舒服

另外一樣就係, 即使帶佢去牧羊狗party, 全場30,40隻牧羊但真係唔會見佢地打交
我隻狗從未咬過人, 非常親人, 亦從來無同其他狗嘈交
比其他狗嘈就會, 但喜樂蒂牧羊細膽開, 對方一嘈就即刻笠水走人搵主人

好撚正
比我就唔帶罩落繩
你行埋黎
你死你賤
先撩者賤呀

其實你做得好好
根本帶出街就要叮實 不論train好未
我大部分時間死都唔會放繩

我個隻每晚夠鐘落街又係拍一拍我
問佢做咩事
跟住佢就行去佢條狗繩到叫我拎
然後好興奮咁跳黎跳去
真係好聰明

獵犬本性一見到有人嘈有人跑就會黎料，我都遇過依啲狗基

可能佢會當隻狗係女朋友咁同佢做愛先會咁樣比喻

我有個長輩係咁，佢會俾人類食嘅野佢隻狗仔食，話狗仔咁短命要食多啲好野 講緊係調好哂味嘅鮑魚、焗龍蝦、花雕乜乜都俾佢隻狗食

poodle本身係聰明狗種嚟

咁又唔得，我隻狗咬鳩佢隻狗唔死都重傷

點解香港好似少咗人養八哥?以前明明好多

39打後 基本上都係垃圾狗

但係例如洛威拿依啲大狗，唔好話剪指甲，摸佢你都驚佢唔知會點啦唔係話佢發癲，但係始終佢唔識你，你又唔知佢性格，真係就咁剪？
同埋剪指甲應該好多狗都好抗拒，又會驚，一驚就可能會咬你

之前識個女仔
買兩隻柴犬黎養（好感度下降）
教唔掂隻狗就打狗（好感度繼續下降）
比狗咬就送比人（降到無得降）

真心覺得雖然柴犬係得意
但養柴犬嘅人係仲無腦過隻柴犬

可以睇果籽呢一輯動物百科了解下唔同嘅狗種
見到有人問哥基 動物百科都有講
我冇養狗都覺得幾實用性 再睇埋Eric Ko
就覺得冇教唔好嘅狗 只有唔識教嘅主人

好咬唔咬咬個鼻咁仆街
一定好痛

我隻柴由細比我屌到大
屌到佢冇哂細個自以為是果d性格
衣家要sit就sit 扒低就扒低
比手就比手，等等就等等
要比佢知你係大佬
我有打佢不過用報紙嚇下佢果d

個狗展主人用車車佢地
睇落都唔慌識教

仲有哥基

講真 係香港真係養唐狗最好 又乖又易養 唐狗世界第一

喜樂蒂都好聰明

唔難 不過細細個要教得好
好聰明 成日都蠱蠱惑惑咁
呃到一次呃唔到第二次
我隻識睇人眼色 知道有咩應該做 有咩唔可以做
不過早兩年去左彩虹橋囉

竟然係睇品種決定
你咁都夠膽話自己係馴犬師
學下Eric ko 啦

冇一種狗係教唔到
係睇主人識唔識教

好撚正呀

所以咪出左事

隻狗閪柴犬咬

嗰啲隻狗就真係真主人黎
個主人反而要就隻狗脾氣 勁白痴

一個人養8隻柴犬

好撚尷

都係5反了

柴犬最近狼唔由細教根本教唔掂

仲要破相
好慘 有一世陰影

想睇mix係咩樣

咁都有分難唔難教

唔識咪9up啦
部分狗種真係特別惡搞
唔同人種都各有特點
更何況狗種

打咀真係唔好打patpat罰佢坐仲好
同埋如果有狗對佢有惡意佢發惡好正常喎，你都唔會想佢無左自我保護能力同埋最怕既係你教到佢唔再發惡，但係一黎就開口咬人，因為佢可能學到既係唔好發惡，你連徵兆都睇唔到 (聽過既真實case)
最緊要講到佢明姐，其實啲狗真係識聽人話

獵犬fan表示很溫馴

上過大帽山影日出應該都會見過有2隻柴犬成日出現
果2隻真係乖到仆街

生物學嚟講 粗生 容易繁殖 唔易生病 免疫系統強 先係優良品種 先係進化嘅贏家
啲純種乜純種物 消耗大量資源 根本應該淘汰 只係滿足人類嘅愚昧

樓主好心提醒下大家又關你撚事咩引戰傻閪
定你係咬死貓嘅狗主呀咁嬲豬

希望大家唔好因為e件事歧視左柴柴先
其實柴柴好可愛 主人識教其實好多柴柴好乖
好怕因為e件事隻柴柴俾人人道毀滅

領養到bb柴咁好彩

放養無敵

要睇佢反應，如果佢會嗚人，就戴返口罩最穩陣
但其實大狗通常都會冷靜d,我剪十隻有九隻都唔洗戴
反而比例上細狗比較需要戴口罩

都唔算好bb架啦
個陣又係主人養唔掂嫌隻狗太癲唔要

唐狗性格真係好好，所以好多鬼佬專揀唐狗養

明明就好多柴犬好乖

蝻亞同BLM

啲長輩教狗真心好撚on9
當佢地係人 重要係bb咁湊

唔識教會俾邊牧撚返轉頭

人地本身獵犬
聰明到嫌你蠢唔理你
唔識教唔好養

貓反而調返轉

純種真係乖d 親人d
唐貓有野性

佢吠嘅時候你就行開
佢係想保護你/搵你做靠山所以吠

散步見到其他狗你唔好縮
搵d friendly d 冷靜d嘅一步一步行去等佢地聞下
呢個過程可能要好耐（幾十分鐘）
可能要搵啲有狗嘅fd 同佢練下

行為訓練唔係兩三個鐘就搞得掂
我做Eric Ko 嗰啲片應該每次都搞幾日先得
再加上主人follow up先會改正到

咪弱智 出名難教 固執

點解咁多人話松鼠搞嘈，我前幾日入去寵物展喺度吠嗰啲都唔係松鼠狗

金毛應該唔怕既
不過睇下你識唔識睇狗既眉頭眼額同身體語言啦比隻狗同其他狗玩絕對係需要同好事，不過係要幫佢避免危險姐，其實9成9既惡狗/準備發惡係睇得出，當然就算你覺得安全，都要睇實唔好掛住玩電話啦
同埋如果對方係細狗就可以放心少少，衰啲講真係打最多都係皮外傷 (除非你個隻仲細啦)
不過好多人唔識會當哥基依啲係細狗，其實佢至小都屬於中型犬，睇個口size就知高攻

柴犬真係好撚濕鳩
嗰日喺petshow都見過有隻柴犬坐住架車
有隻阿拉斯加行過佢走去吠人挑機
隻阿拉斯加完全無視佢
我心諗咁巴閉落車同人單挑吖嘛

秋田低智狗

咁人類係咪一樣?

屋企附近見過有隻雌性柴犬又驚狗又驚人
主人行佢就行
主人企佢就企
主人坐佢就坐

細狗黎講八哥真係一流
唔吠 性格好 溫純 痴人

松鼠狗最嘈同有活躍症

屋企人養隻柴犬又係好多行為問題，中晒樓主講個幾樣，前前後後搵左3個dog trainers教（包括Eric Ko)，先叫做好番啲（除左養個個，其他屋企人全部都唔敢摸佢）

真心唔建議新手唔識教走去養柴柴

呢隻秋田嚟

屌你呀升到咁

前幾日我拖住隻唐散步
有個女仔迎面同佢隔離個男人講
「一睇呢啲狗就知好惡會咬人」
真心痴撚線 明明我隻狗乜都冇做過
啲人真係好歧視大狗

養柴犬之前主人應該要考牌先
垃圾狗主自己on99咁點訓練到隻狗

而且柴犬根本唔易教
新手就更加要慎重考慮

其實好多時係主人有問題
先搞到隻狗咁曳

佢一定好大童年陰影先咁憎柴犬

智商排第54

睇呢個post 講柴犬嘅問題 似係近親繁殖物種好易出現嘅精神問題 人類都有類似情況

狗建棄

日本千挑百選送比普京既秋田犬 都可以失控成咁

重想講 柴犬/秋田醒？

其實係 所以混血兒咁靚

笑死

性格難搞、固執、自我中心、服從性低

如果你搞得掂港女
相信柴犬無咩大問題
两者共通

咁混埋nigga呢

係就好 一陣又咬死其他人的寵物

終於有人講
成日見到啲柴犬出街拖到個主人仆喺地下咁滯
仲用咩伸縮狗帶
然後自己唔教就話隻狗唔乖

两你老母

係，無啦啦勁快一野撲埋黎咬

收皮啦屌你老母食屎狗

我明呀 我果隻有混洛威拿血統
番屋企等lift果時D人一見佢即刻等下一部lift

支那狗返支那啦

呢隻嘢見親精力同積羅素有得揮 但積仔易教好多

兩個月正常都係咁
記住每日同佢訓練放電就得
做得啱就獎，做錯就放返入籠
大大下大約半歲會定啲
到半歲可以出街就要日日出街放電
學下點同其他狗玩
大約9個月就會開始冇咁癲
1歲至歲半開始定

如果呢個時期冇好好訓練
大個就會好似你有時喺街見到嘅曳狗一樣

冇人話唔得意 佢就係得意先多人養
但天生難教 固執 智商中等

咁當然係睇品種啦，就係行內人先知柴犬哥基幾難搞
無一種狗係教唔到又點？人地帶去狗公園既狗你點教？

你就9up
主人有心教 點會由隻狗咁呀
有壞習慣 就教翻好隻狗啦
搞唔掂 一係就唔好揀果個品種 一係就做足安全措施
出事你怪隻狗？ 主人先係要負全責果一個

冇人逼個主人去養寵物架 養之前做下功課 學下點教好隻狗

你覺得惡搞 係因為你廢 咁咪唔好養果個狗種囉

教問題姐屌 身邊大把人教得掂柴犬

品種好關事
例子鬥牛梗

真係痴撚線
啲人覺得狗係我哋最好嘅朋友
所以要比自由佢
咁樣真係自私到仆街
真係愛狗你就要明白佢係一隻狗
唔係用返自己對人嘅方式去對待狗
咁先係對隻狗最唔公平

難聽講句
香港選擇養狗有六成都傻既
尤其係住私樓大廈既智商唔知有無五十
見到得意就買，買完番黎唔教
見撚親放狗就搵架車推

隔離屋養咗隻細狗（睇唔清楚係咩品種）
好似自帶防盗功能咁
每次有人出入電梯大堂
隻狗都會狂吠
我有時都覺得隻狗會攰
其實主人有冇咩做到呢？

依個list只係講緊服從指令，最多只可以話部分同智商有關
唔通你叫愛因斯坦做野佢唔做就代表佢蠢咩
狗唔係電腦，你入個command佢明就跟住做，佢都有思想，最簡單例子就係大把狗你叫佢比hand hand，如果你無野食，好多都係唔會理你

養左狗成年 只見過一隻天使柴
任摸任抱任

平日去得狗公園放繩嘅九成都好乖
唔護食唔護玩具唔亂咬
無論咩品種都可以玩埋一齊
你去耐去一次狗公園？

品種只係作參考
作為馴犬師
睇都唔睇下就話見到柴犬秋田喺狗公園就掉頭走
得罪講句你廢就廢啦

生咩物學

養寵物本身就係滿足人類嘅愚昧

好多養柴犬既主人都係戇鳩架
唔識教狗
咁多主人當中 柴犬既主人真係最撚黑人憎

條友真係唔識架wo

智障先會咁標簽狗種

睇主人啦
有啲人教兩教就話係咁架啦佢地 就唔再教
我朋友個兩隻好乖 真係好乖
任人魚肉 仲會聽指令 唔追狗
當然我朋友都付出左好多心機同時間去教

咁你可以留係屋企放狗 出邊好危險架

八哥正 個樣勁蠢又懶
但好大體味

最多只可以話部分同智商有關

屌你老母係自己都識講

咁另一部分點check？ 你咪post埋出來羅

其實哥基真係好撚醒，識聽人講嘢同聲
講緊係問佢肚唔肚餓，食唔食嘢，會即刻衝入廚房
聽到我iphone 鎖機或ps4熄機bibi聲會知我玩完然後撩我玩

想問下如果比細狗襲擊，自衛下 整死咗隻狗，
係咪多數都比狗主告到甩褲賠錢，同埋仲會承受寵物界公審。

唔係養柴犬 係養寵物
唔明點解啲人覺得生仔養個細路好難
但養寵物好易咁 咪又係要教 要時間 要心機

馴犬師去狗公園要睇品種黎避

真
放狗遇到10隻有9隻都好惡

係喎，我on9左唔記得有口罩依樣野sor

可能係我

之前養隻柴，過咗半歲就有護食咬人，搵咗trainer同喺連登問吓樓主，教咗兩個月先冇咬人。而家都幾乖，去狗公園又唔會咬其他狗，俾啲惡嘅狗吠一吠就行開，行山放繩又唔會走失

Btw去狗公園見啲柴惡唔惡真係一半半，有啲真係好乖好玩得

同埋d柴犬主人勁霸道
將軍澳環保大道個狗公園細狗場成日都畀班柴犬主人霸住
日日9點打後上去都見到佢地
個陣我隻唐5﹑6個月左右 頭幾次都會拖繩穿細狗場入去公園
一直都相安無事
直到有次成班柴犬主人係入面
我門都未推門 有兩隻柴犬衝咗過黎
我隻狗隔住對門嗚左兩聲
佢地d主人即刻屌鳩我地 叫我地唔好入黎
話我隻狗嗚 叫我行第2度
你態度好 話你隻柴犬驚 我都接受到
但一黎就話唔畀我地入
個次真係嬲撚到
自此我都行第二個入口入去 廢事見到佢地

港女：柴犬好得意呀！又醒目！

知驚啦咩

始祖係咪走左啦？

幾時開始養狗要考牌

開po果個馴犬師喎
又唔見eric ko隻kiko係咁

你係咪誤會左d野

我講緊自己平時放狗

好多弱智自己唔鍾意就stereotype人依度係連登無辦法架喇

當然每個品種會有唔同特性，但係黑人都有拎諾貝爾獎，猶太都會有智障，主人既責任係最大，就算無能力教，都應該盡能力唔好影響人之餘對隻狗好

柴犬=啊叉

隻柴做低隻貓B洗唔洗啪針？

所以養狗真係要考牌

呢d心態害撚死人

依啲臭閪港女天生智障，無得救

基因上柴係最接近狼嘅狗種

有遇過邊牧好醒但都好惡 無啦啦發脾氣就咬其他狗

就係話要識教既先好養柴

咁啱我果隻都係，屋企成個大爺咁，出到去成個契弟咁

我個陣混左狼狗 啲人都係會驚
有時真係好無奈

放心，總會有人好似我咁，我會特登叫埋你入lift

其實大狗好乖

淨係追下post都見好多狗主既狗比柴犬攻擊過啦

養埋呢啲垃圾狗

覆返佢，呢d八婆一睇就知係臭西

睇品種去定斷啲狗乖唔乖

I know that fee明明係度笑keke

教狗但唔識觀察咩狗準備有攻擊性要避 係用品種黎避？
咁搵你教狗 隻唔係柴犬既狗突然發惡你係咪走佬唔教？

養狗前有咩準備
有無邊本書有用？
plan 緊養但係有啲壓力驚教唔好 睇左勁多youtube片但驚miss左啲乜

睇晒Eric Ko啲片

我真係好憎d柴犬主人
尤其ig嗰d成班圍威喂
個公園你架？ 有咩資格唔比人入
我喺現場實屌到佢地仆街

同埋我發覺其他狗種既狗主唔係咁鳩
可能養柴犬特別多mk仔

關，因為柴犬有狼基因

有野食係手就會聽吓你指令
冇既, 叫都唔撚應

依啲撚樣主人無得救，嘈都廢9事，去搵其他地方同正常主人玩啦

樓主多經驗先信唔過香港養柴既狗主
唔係驚隻狗

睇晒啦 其實萬變不離其宗
只係想知仲有無乜要留意 youtube無機會講

你咁講法 佢驚個狗主咬佢？

哥基係醒嘅，
不過冇聽過有人話柴醒

狗咬貓事件｜寵物展有柴犬伸頭入袋咬死幼貓 涉事狗主被網民起底後Facebook發文澄清道歉

其實又唔算好大味
個身完全無味
面有少少

咁你基本唔駛去

要接受有狗係天生缺陷

識個fd 教隻狗 教極都教唔好
拎左去睇獸醫

個獸醫話隻狗有精神病

吓臭鴨養柴犬居多

淨係google狗都大把野你睇(content farm除外)
最緊要你有心教同對佢好姐
最基本就係要同佢去街，留意佢健康，了解佢既性格同行為，同埋唔好乜柒都比佢食 (好多人以為健康/食得既野狗食左係會死)

你就智障，你會唔會無啦啦見到一班nigga嘅地方都照入去?

有冇人係街見過有主人真係學佢咁shu 隻狗

我自己有養八哥
d指令我地重覆10次內就學識
而且之後都係叫一次就好乖咁做
唔使零食都做到
我懷疑我果隻係資優八哥

btw 我fd 決定養到佢終老

隻狗係連同住十年既屋企人
都會有時唔認得
斷左線咁吠

會 之前喺外國成日同黑人打籃球

養緊，喺我樓下出晒名親善大使
見親人同狗都狗衝埋去打招呼
有時見其他狗嗌交又鍾意走去中間做炸兩勸交

btw, 係西摩

緊係啦，唔通等出事先走？

有好多主人都覺得佢自己隻狗冇問題，真係出事我去阻止隻狗，個主人可以反屌轉頭話我做乜搞佢隻狗

多一事不如少一事

我隻狗會扯繩（可能仲細好興奮）我睇啲片教佢一扯就調轉頭行，等佢知道我先係話事行邊面果個，結果佢扯完呢邊即刻調頭扯另一邊，我再即刻180度轉身，來來回回360度氹氹轉，完全唔work

對面屋隻柴養咗幾年，但每次我未返到門口就吠到癲

我好明白你

人妻巴

呢樣真，同而家越黎越多港孩一樣

咁哈士狗係咪?見佢個樣都好似狼

實有另外既

同人類智商check一樣 用平均去計姐
到到都有資優同低能

多人養咪多case
正如啲人話tesla 多意外難操控
係揸Tesla 嘅問題唔係Tesla 本身有問題
而且Tesla 數量又多
你咪覺係tesla 有問題

我試過shu自己隻狗，show都唔show我

食屎啦連登仔 我一早搵晒trainer 啦

係呀，雖然兩邊都有仆街但養大狗嘅人多數知道唔趁細個教好隻狗，等到隻狗30kg時自己唔夠隻狗打就會仆街，所以點都唔會放哂手唔理。但細狗狗主就成日覺得隻狗咁細就算搶繩都唔會有咩事，就算撲人人哋都唔驚，結果就養出一堆無家教嘅狗

好合理喎
如果假設兩個主人都係唔會教嘅，一個養柴一個養金毛咁正常係隻柴癲過隻金毛架喎

原來馴狗師係唔識分析咩狗主人教得好 咩狗有攻擊性 去帶自己隻狗避
係一碌鳩 柴犬=主人唔識教

寵物展好多狗主放繩由佢d狗周圍走
細狗又怕踩到佢，大狗又會撞親人
仲要有d狗係好怕其他狗，一驚輕則吠重則狗咬狗

我果隻仲識擔野黎同我換野食痴撚線

認同樓主

唔服從等於智商低，咁香港人=弱智

港女：等我開個ig打卡po相呃like先 。教狗？我男朋友會架啦。鬧佢？唔得！佢咁cute唔捨得鬧佢。

問題係條友自稱馴獸師

人類對狗既標準係咁wo

上邊講既服從係指學習能力wo

呢啲細狗除咗養嚟玩完全唔知有咩用

同賭大細一樣，即使知道贏面低，但輪到自己上台賭嗰陣就會贏。

馴獸師就一眼睇得出個主人有冇教隻狗？

你都on9
一個從未見過既陌生人你點知佢識唔識教

咁多狗，一間走失咗點算開咪叫佢你主人係d出口等緊你

有戴狗口罩咪無咁驚
俾人咬完仲可以blame the victim

影相擺上網等大家可以小心果班主人

越多人養既品種，越唔好考慮
咁可以避免左先天性缺陷
之後睇下關於狗既思維方式既書
再睇下訓練片，從中參考下d方法

我成日聽到既係俾d poodle 霸住成個場喎
利申 未去過

寵物店隻傻狗都要4萬幾蚊啊，
仲有我信咩狗都有得教返好。

叫我5毛 冇bot 狙擊 好唔慣

去親公園玩都好嘈
好羞家

唔洗嘈啦
大狗細狗
大貓細貓
大鼠細鼠
養豬都要考牌呀

巴打有人唔做，做狗？

有個柴犬男主人仲好冇公德心 長期係門口食煙 扔哂啲煙頭落地下 有諗過影相

黃貫中養咁多隻藏獒都冇事真係幾好野

可能時段唔同？通常柴犬個班9點打後就會揸車上去

我咪就係觀察到所以走
有d野唔洗互動，離遠睇都知

係！唔好個個當自己Eric ko 鳩殊兩下就攪掂

下 咁撚仆街 公家地方黎架喎
講真 唔怪得人咁撚憎柴犬 好撚多柴狗主都好撚仆街 、大曬咁 明知隻狗有攻擊性都唔拖繩 屌佢老母臭閪 蝦蝦霸霸

咁你要問下上面嗰個點解用"智商" 嚟measure 狗

本身難教嘅柴犬仲要比啲唔識教嘅垃圾主人養🌚 結果就係垃圾

人地個研究來 講到等自己打咁

智商依d不嬲係人類定出來既野

所以你弱智

柴柴專咬主人春袋

唔好成日喺度淡化品種對狗嘅性格嘅影響啦好心

科學 d 好唔好呀

唔同品種演化出嚟都有佢嘅過程同原因

當中當然會有差異啦

講到品種影響唔大同 d 大愛白左有咩分別

無視先天因素

佢比較叻嗰個位係唔洗特別訓練都識去廁所
同埋練咗一日之後就識比手手
但有時就心急啲要佢sit多5秒佢就唔耐煩
最難搞就係著咗引擎嗰吓控制唔倒
乜都聽唔倒咁

馴狗師唔識睇隻狗有無攻擊性？ 係咪所有非柴犬都無攻擊性？
要用一碌鳩打沉曬所有柴犬都係會發惡 主人都係西？

我成日撈亂你同狗眼看淫閪

咁你離遠睇到你教完既柴同主人係咪都一見到即走？
你唔會比有柴犬都乖都有搵trainer教過？

其實係咪好多狗主人都唔識得分d 狗係玩定係咬

白卡狗

咁似黃世柒既

講到剩係養柴犬既主人唔識教咁，你地最鍾意既Eric Ko大部分片都唔係柴柴啦。你自己隻狗又教得真係咁好？

柴犬呢個品種真係特別閪
大家有冇帶住動物出街都要睇路

我嗰隻俾柴咬傷完仲去揾佢玩，毫無危機意識

poodle 主人屌柴犬惡
柴犬主人屌poodle嘈

芝娃娃都養。

柴犬咁得意由佢啦

真 所有狗都要上狗繩control 住
有啲狗主人真係冇責任心

利申 冇養狗 成日睇Eric ko

真，寧願養貓，狗撚多數弱撚智。

其實主要都係主人嘅問題 識教既話 好多柴犬都唔會咁

最易養邊種狗

管好你隻白卡柴啊垃圾

我去個陣見佢哋係最入面個沙池圍爐，個個公園有分大狗細狗區，佢哋自己再圍一個柴犬區，係咪因為冇人侵佢哋玩

有樣叫風險 學識保護自己同隻狗唔得嘅？

做過spca義工 好坦白講 香港養得柴既多數係跟風狗
呢幾年多人養佢又養 平均每個月都有五六隻柴比人棄養
有d領養完又養唔掂又送番返黎

同唔同意大部分香港任何主人都西先
如果同意嘅話我放狗嘅時候假設任何陌生主人都唔識教又得唔得先
再用狗種比較冇教過嘅柴係咪比較癲先？
如果放放下狗兜口兜面遇見又有冇時間去睇到隻狗有冇攻擊性先？
利申：鍾意柴犬但唔敢養，放狗個陣見到柴都會避一避

仲要未教好第 1 隻， 就買多隻返黎陪佢

我都認同
不過有得揀我會揀隻易教同埋健康既狗黎養
工作上幾閪都要教，生活上我簡簡單單就好了

你老豆老母生你之前無做好功課咩 亂咁吠人既？

呢隻嘢好似係香港人養 衝咗出國際做meme圖

哥基呢？
傻下傻下咁

咁非柴犬係咪等如無風險
柴犬即係高風險 一定無已經被教好既柴犬？

貴婦

我附近d 貴婦都係撩是鬥非

同埋養咩狗之前都要諗清楚嫁啦，話見到柴犬就驚真係笑撚左 同我講驚大狗咬人無分別

咪係， 主人train 唔好， 就唔好帶落去公園放繩
,係街見到其他狗就拉開示意， 咁咪大家都開心

唔係無
正如唔係個個黑驚都會截停你打9你
但係無咩事我都唔會行過去囉
保障下自己姐

好多人搞一樣搞唔掂

9gag啲人

勁憎呢類細狗，個腦又細又日日吠，出街未見過一隻係乖乖地跟住主人行，全部都係衝嚟衝去失控老鼠咁

其實想澄清翻
養咩狗都好 其實唔關大少 唔關品種事
而係視乎主人點教

見到前面話咩因為咩咩咩品種隻狗就好閪
真係得啖笑
擺到明係好多狗主係飼養狗心態錯先會出事

寵愛自己隻狗唔係問題
但要比狗仔知道佢係下面 而主人先係上面
好多時狗仔有行為問題 都係服從性出事（睇多D trianer 片同書就知）
因為佢地無當過主人係大佬 以為自己大佬 唔需要理會主人命令 甚至攻擊主人
其實好基本睇隻狗有無服從性 就係睇佢肯不肯得閒自動訓低比個肚你摸 或者有無抗拒你摸佢肚

狗仔行為問題 亦好多時候係主人心態問題
以為自己需要遷就狗狗 但其實根本concept要調轉
係必須要狗狗遷就自己 比佢知道邊個係大佬
人類係上面 狗仔係下面 地位要分得好清楚
寵愛還寵愛 錫還錫 但唔可以無左規矩
識教狗狗都係愛表現一種

重申唔關品種 體型事
主人on9 先係最大問題

（自己都有養細狗 好寵狗仔 屋企買廿幾個玩具 整勁多零食比狗 買勁多野比佢地 但好重視佢地紀律同規矩 一定要佢地放我在眼內 服從命令同知道家中規矩（例如： 唔準自己上sofa同床 唔準入屋企廚房 食飯要專心唔準搞其他狗D食物 知道邊度去廁所）

我養緊大狗,去放狗嗰陣成日有啲細狗過嚟吠我隻狗,我隻狗好細膽,比人吠下就跑返過嚟我度,有幾次啲細狗係咁追住我隻狗嚟吠佢以為啲細狗想攻擊佢已經想衝埋去啲細狗度咬鳩佢地,好彩我扯走咗佢,最on9就係個主人係完全唔理

養乜狗都係，估個個都係Eric ko咩

睇ID 都係我先喇 佢抄狗我

管好你隻白卡柴先好問人呢個問題 你老豆老母知你咁撚冇用 生你做乜柒啊垃圾

dllm 唔怪之柴犬咁難教

同埋如果你地d唐狗主人真係咁好就唔會日日都有唐狗比人遺棄啦，講咩驚柴太主人笑撚死

即係d可愛 傻吓傻吓既狗

個情況其實就係人類既弱智唐氏。

哥基都唔係獵犬
係牧牛犬

你唔覺得佢地淆底搵你求救好得意咩?

我隻柴犬好驚其他狗同貓又唔肯落街次次抱佢落街都要同其他狗保持距離 廢事佢驚

不過佢地真係鍾意咬嘢同玩玩具玩到好肉緊

你班友可能因為佢照過鏡所以知道自己細粒掛
anyway 佢真係好乖，除咗想食零食嘅時候同想同我玩，基本上都唔會嗯嗯嗯或者叫
依家屋企隻芝娃娃聽完我讀出嚟之後匿埋牆角喊

Same!!一撚樣
有次去佢屋企食飯，佢餵隻狗食菜芯，枱上有咩餸都俾d佢食，又係話咁短命食多d好野
證明真係好多人，尤其老一輩係咁樣養狗

SHHHH !

通常入最草地係大細都唔想人果啲

好q
希望你親戚好好教佢同對佢

唔係，基本上幼犬係好難睇得出係咪近親繁殖
如果咁易分d寵物店就收哂皮
不過從行為上可以睇到少少隻狗大左既性格
1. 抱上手有冇困難
2. 同其他狗放埋一齊會唔會咬得好勁
3. 會唔會無啦啦吠另一隻狗，甚至對空氣吠

記得有段YouTube係喜樂蒂係跑步機cheating,好撚醒

以香港人本身對動物方面意識咁低
又無耐性, 三分鐘熱度, 無責任感
日常生活又缺乏時間

根本唔適宜養柴犬
其實就算養咩狗都唔太適合

我知道柴犬有問題搵人教有咩問題
你為屌而屌 覺得自己好撚威咁 小學畢業未 ？

右上寫著 訓練士

屌你老母咁教狗

唔關品種事

我想問你係咪肯定教牧羊犬同鬥牛梗係完全無分別 ?

工作犬同鬥狗品種一啲分別都無 ?

你答係唔係就可以

就算唔係寵物展 除非寵物公園
係街都應該用狗帶啦

可唔可以share 下點訓練同埋咩狗易教d?

咁又點 我係要屌你呢種白卡柴狗奴

咪係囉
明知大部分狗主都閪仲唔避開啲冇教就特別癲嘅狗咩

好似隻狗係最後一次機會 如果教唔好佢
就要送佢去安樂死

咁佢只係及時行樂養法

高質素短時間既生活

vs

低質素長時間生活

大句說話係咩

生命意義唔係視乎長短 ， 係視乎厚道

其實養咩狗都係
唔只柴犬

叫人順手教埋你點教 你就應該特殊學校都未畢業

老實講 香港人對寵物既意識 放係全球已經好高

成個亞洲地區對寵物意識好似生番咁

你咪屌囉 講到我好似好care你講咩咁
你現實中失敗先要咁樣做鍵盤戰士渣麻
隨便你啦 你依啲社會垃圾 照照鏡啦
社會就係要有你依啲人呀

屌你老母頂咩？

上個星期係名古屋遇到人地養既既柴犬 乖到癲

呢隻係doge, 香港人養嗰隻係cheems

野放算啦

有d生命係鐘意自由 不受約束

屌你老睇 睇到佢 同中共做法想打到香港人驚有咩分別

上年都係抗疫賣狗
商家佬為錢乜都做得岀

sorry我真係有見過藏獒同鬥牛梗都好乖
甚至前面寫咩柴犬好難教
我都見過好多乖柴犬
因為d主人真係落足心機教
隻狗斯文到不得了 主人會教佢點樣同屋企小朋友相處
帶佢出去狗公園同狗仔學社交

養得咩狗 做主人就應該知道自己需要付出幾多心機教
如果你真係話好關狗種事
一定有D 但唔係全部
主人教養80% 狗種20%

同埋你望下前面comment 屌D咩品種乜先駁我啦大佬
唔好攞呢D嘢噠鳩我啦

次撚次啲郵差外賣仔上門送嘢
都係俾松鼠咬

有狗繩+豬嘴根本就唔會有事
個狗主又係仆街黎，狗車會有扣可以扣撚住隻狗㗎嘛
利申：一白柴+一胡麻柴

想問下尼隻係咩種類既狗？
之前睇節目見到，佢係鄉下一個開士多既阿婆養，
但好乖好乖

咪理條佢啦
你肯搵人train 自己係好事
根本就應該係教主人多啲，主人自己學好左再教狗好正路

你見過乖又點？
唔識睇新聞？

年年幾多鬥牛梗咬死人？

你隻柴戴豬嘴？應該好少人會用

唔care都唔會繼續屌返我啦

鹹濕關近親事架？

無人同你講全部

我屌你同其他同你一樣講咩品種唔關事嘅人係因為你地誤導其他人無視先天因素

你可以話後天因素更重要 which 我十分認同

但先天品種一定有 significant 嘅影響

你講到品種完全唔關事只要後天教就好正正就係淡化咗想養狗嘅人要審視自己能力條件去揀品種嘅重要性

【多圖】3歲女童被鬥牛犬咬傷臉部縫15針 爸爸怒轟狗主不制止：她轉身就走

你去同佢講 鬥牛犬好乖

先唔講extreme case 我個論點應用係一般寵物狗度

主人控制唔到 就咪揀果個品種
一般做得寵物犬 一早都已經馴化咗啦
唔識控制隻狗 就咪學人養狗

有啲人可以將隻 金毛 拉布拉多 洛威拿 都養到有種種問題
根本後天因素比先天因素更重要

養狗其實要考牌先岩

又係到講廢話
鬼唔知教得好就乖咩
我見個白警添呀你係咪唔憎警察呀

柴犬已經唔算細9

想講唔只狗主 旁觀者都係咁
罰緊果陣會同你講佢地天性係咁嫁 比自由佢啦

都有 但係柴多啲
哈士奇係個樣似 onon99咁
但無柴咁固執同無咁惡
當然都有個別例子

品種一定係其中一個因素
絕大部分人都唔撚識教,又唔肯比錢人教
所以禁危險品種入口 最好

我其實由頭到尾 都只係想指出
針對隻狗嘅品種根本係本末倒置
主人點養 點教先係決定隻狗行為嘅主要因素
主人閪 隻狗都唔方好得去邊

但好多人就係嫌貴唔搵 同埋唔肯花時間落好
跟手唔養
去到下一手 都係有問題
跟住隻狗就無人要 我見啲領養group好多都係兩三歲就話有護食問題 跟住唔養

唐狗黎，唐狗好多唔同樣，其實都好正

你不如了解下 有d狗天生就係唔岩用來養
你估點養點教就馴服到動物
就唔會有天性依d字存在啦

愈細隻愈撚閪

咁我真係未見過啲有人養既貓無啦啦衝過黎咬 基乎無聽過家貓/鋪貓周街傷人

狗就有 連我自己細個都俾狗咬過 個疤仲係到

大丹犬大隻溫柔

但太大隻，香港有幾多家庭有能力收養，有錢嘅覺得佢地cheap, 住公居屋嘅唔洗唸，中間個d龍床屋，自己都未夠位住

其實養乜之前都應該諗清楚
衡量風險同影響有幾大，每做一件事都有風險
條路自己行，仆街冇得喊

狗主故之然抵屌
貓主亦都唔好得好多

我家姐隻柴次次見到我都想咬我

屌 你係咪盲撚咗

咪講咗我個point 應用係一般寵物狗度囉
你係要拎extreme case 出黎講

養比特犬嘅人明顯唔係主流養狗嘅人啦

好多柴柴主人都會買鴨嘴套，變相唔會咁肉酸
住台灣有動物保護法

所以寵物繁育係好必要
點解導盲犬係拉布拉多 警犬係德牧 唔可以喺山求其執隻狗bb就去培訓？寵物犬都係一樣 需要某啲特質先係合格的寵物犬 例如親近人類 愛護弱小

每種品種嘅狗都有人為後天馴化 去加強某個性格特質 繁育的有血統的就像是工廠岀產一樣 會把握生產質素 確保每隻狗的性格都大同小異 符合該犬種的特質

而領養的狗同近親繁殖大多都是無序繁殖下的混血兒 追溯唔到血源（除非你願意花錢檢測）可能牠的祖父母是烈性犬或有基因問題都未定

佢唔係寵物狗？ 屌你老母以為我拎老虎出來講

我就係話你唔好淡化飼主選擇品種嘅重要性

唔係每個人努力去學習馴狗就可以駕馭到每一個品種嘅狗

有 d breed 同某 d 類型嘅主人係 mismatch

唔係你努力就控制到

人本身都可以有唔同嘅 character

技巧唔係話學就學到

要因應自己情況揀返適合嘅品種

唔好誤導人只要有心就咩種都 carry 到

一般寵物狗呀 佢係唔係主流呀？ 憨鳩
一係你去搵啲數據證明佢係主流囉

姐係我講緊一般人 你就用啲殘疾人士嘅事例同我討論 你傻撚咗？

唔使理個on9，柴犬係難教但已經搵咗trainer仲想點？
有心機有搵人幫手慢慢教就會好
巴打加油

你 present 得好唔平衡

你嘅講法係令人誤會所有品種嘅狗都一樣咁易教

Which is not true and dangerous

係得意

傻狗

所以我都有講 主人控制唔到 就咪揀果個品種
你睇清楚我段野 thanks

養狗前 做下功課 了解下隻狗個品種嘅特點
冇信心handle 到就唔好揀
但偏偏有啲人就只係睇樣 覺得佢可愛就養
呢啲人咪不負責任囉

點為之主流呀大哥？

香港頭十最受歡迎狗先計？

條線任你搬？

我細個嘅回憶係比金毛咬

唔通我又針對曬全部金毛咩

得果一隻半隻咬鳩人又要人諗清楚
而家養杜高咩

咁撚樣叫「教」

hi dave

「養得咩狗 做主人就應該知道自己需要付出幾多心機教」

anyway你要攞咁extreme既例子講我都無辦法
如果你要講到咁extreme 例子
當然你無錯 你非常正確添
但你真係要咁捉字蝨我都無辦法

我頭先大概睇就係前面講松鼠 柴犬 芝娃娃 貴婦
典型香港狗品種
呢D品種咁common 就咪係度瀨咩品種問題 人為問題先係重要

我亦無講過要淡化養狗人要審視自己條件去選擇咩品種
只不過我覺得養狗 品種 size 真係唔係最大問題
主人教育先係
我成篇文根本重點係咁 同埋講D人應該點樣教狗 係唔知點解你可以理解到咁多嘢 自己諗到咁extreme

有識得嘅人養秋田犬，佢又乖又靚仔

虐畜士咋話

養佢哋口中最惡嘅豆柴嘅我表示不滿

所有狗都有例外，正如咬人既金毛都大有存在，係咁拎反例出黎冇乜意思

而我講既係普遍性格，咁一定有例外，正如如果我講拉布拉多都會話運動量極高，放唔夠電就會破壞你屋企，但係我自己養緊果隻成日訓
順便講下現時香港繁殖既黑暗面，等d人唔好on99信哂寵物店講野，乜撚野雪橇適應左香港天氣聽完真係得啖笑

如果你知道果隻狗性格好大機會會出現固執同侵略性

你都堅持要養，我唔會阻你

你係高手完全搞得掂我叫聲你師傅，或者好好彩揀到隻好乖完全冇問題

所以養咩狗都有優點缺點，條路自己揀 仆街路好喊

其實係 唔岩養咪放生 ，屌你返工唔happy都可以唔撈啦

八哥好純好乖架，係甩毛煩啲

Ok 咁我clarify 翻
養狗嘅人應該衡量自己能力 了解翻隻狗品種嘅特點
新手就揀翻啲比較易教嘅品種
從來冇人去逼你養一啲 難教or惡搞嘅狗

係呢件事上面錯嘅係主人 無論係佢事後嘅處理手法定佢冇教好隻狗都係
但大家冇需要針對柴犬呢個品種 要屌唔該屌翻個主人 佢先係要負責果個

樓主會唔會考慮埋見到史納莎都調頭走

駁唔到

利申:養緊唐貓

柴犬係難教同易出口
一定要教好加出街控制
但而家好多人都係見佢得意買番來呃like, 連主人既基本責任都唔做

樓下咪答咗你囉 一般人都答到啦
如果你真係唔知
可以出街問下人叫佢求其比十種係香港常見狗你
又或者去西貢 赤柱行個圈
睇下入面有冇比特犬囉

救命 主流都要解釋比你聽 笑撚咗

我屋企隻柴好乖 親人親狗任摸唔嬲
從來都唔會咬爛屋企嘢 不過真係硬頸
所以養柴之前一定要預咗要好有耐性去教佢同陪佢
唔好見佢可愛就養 去狗公園都見到好多柴都好惡

好簡單，你會唔會建議一個完全冇養過狗嘅人養柴犬

香港得十種狗

條線任你搬

「sorry我真係有見過藏獒同鬥牛梗都好乖
甚至前面寫咩柴犬好難教
我都見過好多乖柴犬 」
依啲唔係extreme case?
有冇諗過香港有主人識教狗都係extreme case?

我隻松鼠出街係跟住我行，我屋企由細到大都教佢一定係主人行先佢先可以行，唔似啲主人成人俾狗扯住行
不過講到尾都係睇主人點教，事實上好多人都唔識教

哥基天性如何，好鬼打意

八哥呢？

就係因為冇走，所以咪發生另一次悲劇

你係咪真係憨鳩？
你捉我數目有咩意思 咁小學雞嘅你
你係有point就拎出黎討論 唔好淨係單單打打
咁我又想問下 比特犬係咪香港主流品種之一？
咁如果你覺得係嘅 ok 你咪繼續活係你個世界入面
成熟啲啦

咁日本人口嘅通常係咪近親繁殖，我有個朋友覺得隻狗好得意

品種係有少少關係 但最重要都係睇主人啦
睇個主人講得出果句野 本身個人都有問題啦
就算養金毛或貴婦都分分鐘會教到佢咬狗 咬人
冇必要針對某一品種嘅狗
今次好明顯係主人問題 唔需要鬧曬全部柴犬
咪被其他人帶風向啦

你睇返自己個回覆

一開始有撚講主流？

你搬夠龍門未先？

唔好過柴犬幾多
通常狗公園最多打交係柴犬同哥基

醒到仆街

唔好理上面講比特犬條友
講返主題
同唔同意柴犬係主流寵物犬？
同唔同意香港大部分所有狗嘅狗主都唔識教同特別閪？

雖然秋田個樣好似柴

但服從性高好多 你睇下秋田犬八千就知

純好奇問吓，咁西摩難唔難養

咁你睇咗我之後覆咩未呀 咪clarify 翻囉
盲人都上連登？

屌你老母 你clarify 係我回覆之後
你搞清楚先後次序未呀屌

性格唔難，打理難

同意柴犬係主流寵物犬
都同意香港大部分狗主都唔識教同特別閪
平時去一轉狗公園都知
明知隻狗會惡其他狗 或者有攻擊性都唔幫佢上繩同戴口罩
出街啲狗屎又唔執

我咪講左 養得咩狗 咪預比幾多心機教
我自己覺得哥基 柴犬係難養 唔代表佢唔適合人養
只係depends on 主人決心同心機
新手養柴犬當然會難D 但唔代表我唔會完全唔建議人地新手就唔可以養柴犬
一定話要新手養 唐狗 唐貓 八哥 西施 呢d品種

如果你真係要咁捉住我呢點唔放
我上個答案已經澄清左 主人教養80% 狗品種20%

你講既嘢唔係錯 但我一心只係想表達主人教育先係最大問題 希望大家唔好一味瀨曬落狗品種度
狗品種不是最大原因

希望你唔好再用好extreme例子針對我 同係度話我誤導人地 相信大家都係愛小動物 我講既說話 只係想帶出大家唔可以只係責怪寵物品種 而應該好好反思人為因素
如果我真係講到令你覺得咁唔清晰 我咪對唔住囉
澄清翻令你ok？

好似話隻狗教唔撚掂就要拎去人道毁滅
所以先咁教佢

睇第三個回覆啦你
我話先唔講extreme case呀 一般寵物狗囉
比特犬係唔係一般人會養嘅寵物狗呀 講緊general case呀
屌 你真係幾小學雞嫁wo

「sorry我真係有見過藏獒同鬥牛梗都好乖
甚至前面寫咩柴犬好難教
我都見過好多乖柴犬 」
依啲唔係extreme case?
有冇諗過香港有主人識教狗都係extreme case?
我唔係針對柴犬，我係一路講緊香港一般人都唔應該養柴犬
因為大部分都閪呀
調返轉講，因為香港大部分主人都唔識教宜柴犬係比調癲所以我放狗嘅時候為咗減低風險避開柴犬有冇問題先？

所以我咪講左 比特都係寵物狗 我又唔係講老虎

之後你先再搬 主流寵物狗

屌你老咪搬夠龍門未？

係香港 輸入，繁殖同養未絕育嘅比特犬係犯法

其實真係同拎隻老虎出黎講無咩分別

柴犬定知蛙蛙係最垃圾狗種？

咁如果個主人做足功課 又願意花時間去教 有咩問題
如果真係有行為問題嘅 個主人都會肯搵trainer 睇下點教翻好佢嫁啦
如果隻狗有行為問題都唔去糾正嘅 個主人養咩狗都會出事

貴婦呢

其實唔洗嘈啦
根本九成人去狗公園都驚左柴犬

屌
咁香港大部分主人會唔會咁做呀

發 言 人 表 示 ， 選 擇 繼 續 飼 養 此 類 狗 隻 的 人 士 ， 將 受 嚴 格 管 制 。

「 格 鬥 狗 隻 」 必 須 進 行 絕 育 ， 在 任 何 時 候 均 須 佩 帶 頸 圈 ， 而 在 公 眾 地 方 則 須 以 不 長 逾 一 點 五 位 的 狗 帶 適 當 牽 引 和 正 確 地 載 上 口 套 。

你老虎一定唔撚得

連登就係連登

喺度講山係石頭 海係水都可以有人同你拗

樓主 title 已經係話 " 養之前諗清楚 "

D 人都要好似樓主講 " 所有柴犬必須死 " 咁反駁

Po 文已經講係經驗之談 柴犬品種特性天性難搞

又要駁話品種無問題 又要話我見過好乖

最衰係主人唔識教

乜都可以嘈一餐

貴婦公廁到出街都無人望

笑撚咗 條友仲係度死雞撐飯蓋
柒咗咪認囉
呢度係討論區 你有論點 歡迎你提出
但咪做埋曬啲小學雞野

大隻嘅貴婦狗不知幾正，又叻
係d人中意繁殖到越黎越細成個低能仔咁

偶然成為社長小黑好乖好cute

唔肯教嘅主人係最垃圾人種

佢係1999年制定嘅法例
條例話絕育就比人養，係為左立法前嘅比特犬唔駛比人人道毀滅
理論上22年後，無輸入無繁殖前提下，香港應該無比特犬

借問聲你個九成係點得出黎？
都有好多人係驚咗 哈士奇 金毛 拉毛拉多 同 唐狗嫁wo
有一班人係直程驚狗添

得罪講句 你只係對柴犬有偏見

養前唔該諗清楚咪反映左"主人唔識教囉"

老老實實我驚鬆獅多啲

屌 咁係主人問題啦 關係咪柴犬咩事
你應該直接屌鳩班閪人 唔識教就咪撚養

驚狗既人會去狗公園？

打完變返正常

心態閪囉，你睇你條冚家剷開口埋口屌人老母就知

幾種「主流寵物狗」
如果全部都冇主人教咁係咪柴比較癲呀？
咁我假設所有主人都唔識教狗，而柴犬攻擊性比較高，所以為咗保護自己同自己隻狗而避開咁有冇問題？
咁樣叫針對柴犬？

咁去狗公園條路 唔會經行人路？
平時放狗你係邊放？
遇到驚狗嘅人有幾出奇？
定你不嬲點對點咁搭車去？

樓主錯啦
正確係要香港立法養貓狗呢啲大班動物要拎寵物牌，並且由海外專業精英例如Cesar Millan去評估班狗屎垃圾有冇資格養狗，要專業級先畀養

呢件事真係打破哂認知
一直以為柴犬係蠢蠢開心狗嚟
原來係主人訓練得好

仲堅持緊己見呀

仲死拗話人針對

仲堅持唔同品種唔會有唔同特性

你問 Eric Ko 都唔會咁死拗

大型動物

以前有個fd單身一個住養史納莎
有次佢要出trip幾日搵我每晚上去照顧佢放吓狗咁
問准左狗主同我另外兩個fd上去幫手
第1次上去聽狗主講點做個時先第一次見
第2次單獨上去已經唔吠 好乖 又痴身
自此對史納莎幾有好感

冇 仲喺到 不過老咗唔少 之前做過次手術
佢叫kabosu かぼす 去Twitter / ig / fb都搵到佢

我講緊去狗公園既人都驚左柴犬
你拉埋d唔係狗主或者驚狗既人黎講做乜鳩

我試過係work

日本狗嚟的 叫かぼす (kabosu)
你講嗰隻叫balltze

新手養唐狗咪算囉

秋田會唔會好似柴犬咁難教

你都假設幾多野嫁wo
咁假設法 所有狗都有機會攻擊你隻狗同你嫁
無論咩品種嘅狗 主人理應有責任為狗隻上繩以控制狗隻
最後如發生意外 都係主人要負責架姐
柴犬精力充沛 又未必叫得翻黎 正常主人都會上繩嫁啦
你又假設曬 主人唔做安全措施
再屌鳩柴犬 咁都唔叫針對柴犬？

如果係普通人講呢啲說話我冇乜嘢
我理解每個品種性格都唔同

作為馴犬師，用品種黎評定入唔入狗公園，睇得出你個人真係好表面

Eric Ko 嗰種心態先要推崇
無論咩狗都好
只要有心有耐性都會教得好

去狗公園嘅人有幾多驚柴犬呀？
你講緊你自己同你啲朋友咋話

講到九成人都驚咁 你啲數據同港共政府有得fight

種族特性嚟
犬科會搵大佬，佢覺得你係大佬就會聽晒你話
貓唔會

但好多柴犬狗主係狗公園繩比佢地自由社交
但如果狗主分唔到自己隻狗係咪社交能力差就會好危險，所以先聽到好多時狗公園有柴犬打交

唔係隻隻狗都適合去狗公園放繩自由社交，咁岩香港多人養柴犬同時又唔識教，所以柴犬打交既case係最多

我只係假設出到街見到嘅主人都唔識教炸喎
我仲假設咗啲咩
鬼唔知發生意外係主人負責任呀咬死咗我隻狗咁可以點負責？
柴犬比較一般難教同癲係客觀事實，咁樣叫假設？（唔好同我講你見過邊啲邊啲好乖，宜家講緊一般柴犬嘅天性）

我隻松鼠狗都係跟腳行 老實講好多人無心教 而攪到咁多人有偏見

我又諗起你老婆啦

正常
Bb對周邊嘅嘢都好敏感
少少事都會觸發到佢
打齊針就同佢出多啲街
見識多啲就得

eric ko都話惡柴犬既case特別多啦
就係d人無耐性又唔識教

依隻先係老婆

樓主作為馴犬師收工去放狗就唔係普通人？
定佢要去埋狗公園幫人教狗？

d人真係好撚痴線

之前去狗公園有隻柴開口咬狗
啲狗主就圍晒上去分開嗰兩隻狗
我見到佢啲牙已經及咗落另一隻狗條頸度
好彩嘅係冇受傷
咁我以為柴個主人會上返繩啦
點知由得佢 鬧都唔鬧下
仲坐返喺張凳度咁電話 完全唔望隻狗
其他狗主就提我叫我小心啲隻柴犬
之後公園d狗全部都上返繩 怕撚咗隻柴
個閪女人仲施施然坐多半個鐘先走

有個frd特登養隻柴狗嚟溝女

難教同意 癲唔同意
難教只係佢有自己諗法 服從性係比其他品種差
但癲就真係唔同意啦 你上網睇下 柴犬唔係癲嘅品種啦

Btw淨係假設所有主人都唔識教狗已經好難討論落去啦
係你嘅假設底下 包括大狗 中型狗 都有機會襲擊你同你隻狗 咁我諗你應該唔敢出街 建議你係屋企放狗 避免落街

佢作為馴犬師喺個forum講啲咁嘅嘢真係冇問題？
一係就唔好攞馴犬師個權威開post
用得呢個身份講嘢就負返少少責任

上面d柴犬打手睇下啦
根本柴犬出事既case好多，全部post都有唔同巴打留言分享去狗公園見到惡柴既經驗，只係有人扮睇唔到

咁應該屌鳩個主人啦 賣佢怕只會助長呢啲閪主人

呢隻係咪唐狗
有次去坪洲銀洲仔亭
隻狗本身響下面沙灘玩水
佢見到我 即刻由下面狗衝上嚟
本身有啲驚 點知原來佢係同我打招呼
個樣天真無邪又善良

香港養狗人仕個角色係做主人定狗奴？心照不宜

唔識教/教唔掂咪比錢人教

直接棄養

買doge coin好過

唐狗好可愛

其實唐狗好乖好善良
有時覺得唐狗中意痴人多過痴狗

就係唔洗開名，樓主先可以有果句講果句。
唔通開工既時候可以同個客講事實咩

有幾多呀 咁今次個case 同柴犬有關 梗係留言講翻柴犬case啦
如果今次係元朗唐狗咬傷人
都會有唔同巴打留言分享比唐狗嚇親嘅例子
你呢個論點似乎有啲站唔住啵

珍啲仔係為咗溝女先養狗

sor, 我就係唔記得叫咩名, 是旦google打個摩字去搵, 出左個咁既名比我, 但我睇既係台灣網, 以為無死啦, 點知都係支那野

睇嚟你突然對香港嘅主人又好有信心喎
冇錯任何狗都會襲擊我架，但你自己都講柴犬係比較唔聽人講架喎，叫佢停係咪比其他主流狗難？

馴犬師原來收工放狗時間就無專業能力觀察咩狗危險
直接踩曬全部柴犬同主人都係肯定唔識教狗既

作為馴犬師叫人諗清楚先養柴有咩問題
佢嘅工作經驗話俾佢知柴犬冇人教會比較危險所以避開又有咩問題？
唔通周街見到幫人教？

呢個指出有好多閪主人 見隻狗cute 就養
但完全冇諗過自己係咪handle到柴犬 所以做就佢地有行為問題
呢排我都覺養柴犬嘅人 愈來愈多 但好多都係唔識教
呢啲人我覺得好有問題

原來客觀事實就係柴犬一定係曳一定係要避
柴犬狗主客千其唔好搵佢呀 你比佢教完佢都係歧視你架咋

連登同facebook都好多人話又係柴犬 ，又好多人話通常都係柴犬惡
樓主同eric ko都話惡柴case比較多

又唔見人開post話金毛好惡？
呢加話驚左柴犬既人係講緊其他狗主呀，驚既意思唔係怕狗，而係驚柴犬主人教得隻柴唔好所以要預防意外發生

邊個話柴犬一定曳呀？
講緊比例呀

好撚多死仆街都係咁撚樣由得隻柴蝦蝦霸霸，周圍咬

佢話「喺狗公園見到柴犬/秋田會掉頭走」
我只係針對佢呢句說話

題外話 有冇人好撚驚狗細個比狗追過 自此有陰影

養貓最好

啱，同埋屋企細我都唔敢諗
都係 FF 下算

勁205正皮0負
利申:唐唐no.1

未呀而家隻狗之前我一直都好驚狗，係連貴婦果啲都驚驚到係街見到前面有狗已經唔敢行過去，要兜路走
自從養左依家呢隻比熊之後就變左唔驚狗，但仍然都驚大狗

咪又唔好針對柴犬
好多主人都由得隻狗蝦蝦霸霸 關品種咩事
我係睇唔過眼有班偏見撚 下下都入柴犬數
大佬呀 係班閪主人唔好好管教 關柴犬撚事咩

就係想知你頂到咩

d柴犬打手又當睇唔到

唔係話柴犬一定曳，不過見到柴犬小心d或者直頭唔好比自己隻狗同柴犬社交絕對係一個好好預防意外既方法

我都有相熟好乖既柴犬朋友，識社交又無攻擊性，但我唔會比自己隻狗同唔識既柴犬社交

無人要佢教狗呀 只係憑專業去分隻狗有無攻擊性 而唔係品種
定係佢工餘時間就無能力分隻狗係咪準備攻擊 去帶隻狗兜路走
只識得見到係柴犬秋田就避開 (包括自己既客)
返工時間就會識睇架啦 呢個馴犬師真係pro

好正常

d柴犬曳當然係主人問題，本身柴犬係無錯。但問題係咁樣會導致大家都怕咗柴犬。

姐係d父母比自己個仔係地鐵騷擾其他成年人，成件事係父母既錯唔識教，搞到自己個仔神憎鬼厭。但個仔變得神憎鬼厭都係事實

離遠觀察到係柴/秋田 即刻知係惡狗

我屋企個隻想去廁所就會用指甲敲門叫我地快啲比佢用食野嘅話又識得拍我隻腳同我講「比我食啦唔該」坐又坐到成個麻甩仔咁 好搞笑

有人養果的唐狗乖到仆街任舞唔嬲

有冇方法知道隻狗係先天性缺陷

可以咁講 但本身因為父母嘅錯 而去憎小朋友呢個諗法係唔太好
不過我都冇可能控制到大家諗法 只能夠講我唔提倡
我始終認為錯嘅係主人 關個隻狗咩事 隻狗咩都唔識 主人點教係好影響佢嘅行為

你咪撚煩啦
人地經驗多，知道多數柴犬係惡所以調頭走有乜問題？都無話柴犬一定惡，講緊比例呀你明唔明呀？預防呀避免呀

養唐狗easy mode
芝娃娃修羅mode

錯係主人，唔關隻狗事
但其他人都無責任比自己隻狗同惡狗玩

ok 讚下樓主夠專業 養柴既記得搵佢教呀

點睇比熊？

其實佢講呢D野同話佢練開武 但係見到大隻紋身佬就會掉頭走一樣啫
佢覺得淆底咪走囉
唔通仲企係度研究下個紋身佬係咪好人黎咩

1.佢話佢有觀察架喎，你同我都唔係依個職業所以評論唔到。
2.佢工作性質係會有風險俾狗攻擊，咁樓主隻狗需唔需要承擔依個風險？佢工作嘅時候俾狗攻擊只係攻擊佢而佢只需要控制被教嘅狗，唔需要同時保護埋自己隻狗架喎。

冇叫你一定要同惡狗玩
但有啲人直接屌鳩柴犬呢個品種 係好有問題

講到柴犬咁撚恐怖

我以前有去一間小型領養中心幫手, 十幾隻 等死/ 4-5歲大既柴 完全冇咩咬人咬狗問題

咁如果我話 柴犬呢個品種天性難教固執、易有攻擊性 算唔算係屌鳩柴犬？

啲左膠連狗嘅品種都話要平權

呢個真，我養梗。
有搵trainer 連trainer都話教唔到

如果可以我都想養唐狗 大大隻 肥肥白白 個樣又得意 諗起都開心

如果隻狗太惡，呢加出面d証書trainer淨係識撚下響片果d，真係未必搞得掂

貴婦太聰明，啲嘢太快就識，主人唔教佢唔陪佢玩的話，好快就會覺得冇challenge ，悶，然後就搗蛋搞鬼，我哋成日都聽到啲天才兒童喺小學堂上搗蛋，因為上堂啲嘢早就識晒，都係同一道理。再唔係就精甩辮，識得控制返個主人。所以唔係話隻狗叻就唔使教。

唔算 呢啲係呢個品種嘅特點
例如有啲行為問題 例如護食 護物
根本唔同品種嘅狗都常見呢個問題 但就拎黎針對柴犬 咁咪有問題囉

哇 建議打個飛機冷靜下先 其實佢地都認同過柴服從性低 你係咁用番呢個point同人拗jm9 你唔妥主人教唔好柴犬呢點冇問題 但理智啲討論ok? 睇到少少躁

應妥善管束你的狗隻。法例規定，在公眾地方，所有狗隻須以狗帶牽引或以其他方式妥善控制。此外，在公眾地方(郊野公園除外)，體重二十公斤或以上的狗隻須以一條長度不超逾2米的狗帶穩妥地牽引。任何人士違反規例，可被處罰。

不過香港法治都係OMDB

Eric Ko 都有喺 d 片度講過柴犬係比較粗魯同固執

如果每個人都有無限嘅時間 知識同資源去教咁或者你啱

但狗嘅品種係有特性 係有分別易教同難教

唔好再否認呢樣野 或者理想化教狗

所以你覺得某啲品種嘅狗係高級啲？

哇，你段野完全冇point

Yes 你去搵咁專業既馴犬師教 我就唔會啦

秋田都有問題 ?

即係好似工餘時間即刻唔識分析隻狗 見到柴犬調頭走果d

關咩事
我隻柴不知幾聽話
識養養咩狗都聽話
傻鳩養乜都死
btw唔好係連登r生意啦一定冇運行

唔識就養拉布拉多啦，世一狗

仲痴撚線過的鬼婆放芝娃娃落手袋

呢啲大狗除咗養嚟玩完全唔知有咩用

啱呀仆街 我家姐領養咗隻狗之後又唔教 我已經畀隻狗咬過兩鑊
利申 隻狗25kg

係。仲之見到柴犬就要睇實d
其實哥基都要小心

25kg咬兩鑊

係
好似你係人但都低質過一般人啦

有冇相？

我懷疑你就係一隻識上連登嘅柴犬

你嘅固執程度根本就係柴犬級別

第一次見有Dog Trainer 咁樣去labelise 一個狗種

我都笑左出聲

：樓豬你試下再講多次？！

咁就真係唔識

柴犬要小心就聽唔小心, 以為秋田大隻咁多又會定啲添

其實真係睇主人
之前去街見到一隻柴,乖到不得了, 比人任摸唔嬲
主人叫佢坐定佢就坐定
主人話係用左好多心機去教
呢d 主人真心respect

我地係磨菇的

果然個主人都係傻

爬一爬文會見倒

有次去啲東南亞國家旅行
要上山 行行下有隻狗自己行過黎帶路
仲識等人 又比我R肚腩

你都憨鳩鳩 你自己有問題都唔知
你都幾自我中心嫁wo

現實唔會講姐，私下點講你點知
做小學老師背後都憎死小朋友咁解

只要訓練上夠智識夠專業就夠

我記得你隻狗

講嚟講去都係話柴犬多數固執 粗魯 唔聽話

唔好隨便揀嚟養 因為可以好難教

出街見到唔識嘅柴犬要小心

除非有信心否則唔好俾自己隻狗同唔識嘅柴犬行太埋

邊忽有問題呀 柴犬 ?

咁你嘅諗法都幾偏激 啲反社會人格出曬黎
你鐘意啦 睇你都唔方高級得去邊

同你討論毫無價值 兒登仔

貓會

重點就係咁
咁樣叫屌鳩柴犬

我隻黑柴萬中無一
唔咬人 唔咬狗 唔護食 唔護物
唔吠乜濟
性格尚好 比較懶惰
唔固執嘅都聽話
自我中心 直頭毒撚 出街唔理其他狗
服從性一般 主要係懶 叫多幾聲先過嚟

笑撚死 你自己爬下文先啦講啦 你呢段野冇問題 但之前回覆果啲唔係咁講嫁嘛

多得你班閪人 啲價值觀錯撚曬
仲以為自己好威威

Btw 如果我係柴犬 我諗你應該係野唐狗
老豆老母都唔知係邊撚個

我都識人用信用卡分期買咗隻，未供完已經送咗比人。

秋田獵犬黎
野性好多

普京隻狗

其實真係
好鍾意唐狗

咩品種都好 主人叫唔停
一定要上罩同繩

上面果段冇話有問題
但之前啲回覆撚係咁講咩

咁一開始唔打呢段野出黎？ 係要比位人入

你先係唔肯接受現實嗰個喎
好明顯已經知邊個先係反社會人格啦

樓主係好心提醒人
叫大家諗清楚先好養柴犬
因為會相比起其他品種花更多時間
你認為你自己handle到你咪養囉
係咪好撚難明？
定係你有讀寫障礙？

真心覺得係香港養雪橇係虐狗 咁多狗種係要為左型為左威
迫一隻雪地犬黎一個夏天三十幾度既地方住
仲要見到有人帶亞拉斯加行山
人都熱到癲可況係狗

我隻狗比柴咬過，唔止一次
所以我唔想博

完

唔好理個智障啦

你認為某啲品種高級啲wo?
出面世界會唔會係你呢種準則呀？ 唔好以為你個小圈子就等於全世界啦
你去讀下書 思想成熟啲先同我討論啦

Yes 非常專業 工餘時間就唔會識分咩狗有攻擊性 一碌鳩柴犬就要避開既專業馴犬師
推薦你幫襯樓主

我隻金毛被我教到好乖。有次有隻细狗冇狗帶沖埋黎。開頭我隻金勁遠見到即刻企喺度。我冇留意以為佢想屙屎尿點知細狗係正前面吠。之後輕輕咬我。我隻金一野撞走佢同好大聲吠 ，我係俾我隻金嚇親佢平時任人玩

柴犬唔係好得意 ?

豆柴係咪一樣

乜撚價值觀

你唔直接 d 講清楚嚟聽下

我嘅立場就寫哂喺上面 樓主其實都係咁上下意思

屌屌下都唔知你屌緊乜

以後d數學交比佢

養德國狼犬同金毛係咪易上手d

講唔過人就人身攻擊

柴犬比啲meme同日本吹大左
識養一定係金毛同唐狗

用你套左膠觀念治國嘅話人類一早滅亡啦
自己生活喺自己理想嘅平等世界話返人小圈子

比特不知幾乖，係狗公園成日見到比特比其他狗蝦

最主要睇主人

有幾可會見到比特犬

反而以前套小Q都冇而家吹捧柴犬吹到咁勁

香港柴犬價錢大約幾多

你都幾撚好笑
我一開始又唔係屌鳩你同樓主 你段野冇針對柴犬姐
其他人有呀嘛 我覆人地又關你事？
係你自己無端端黎搭嗲

好少真係狗問題
9成9係主人問題，睇唔同訓練節目，差唔多個個都係關主人事

咁你本身個敍述都好片面
講啲唔講啲，人哋撚知你隻狗被柴咬過有陰影咩

馴犬師：「喺狗公園見到柴犬/秋田會掉頭走」
你諗下你咁講人哋會點諗先啦

我同意柴係難教
但唔同意標籤柴=會咬人=曳

我唔知有幾常去狗公園
我去親嘅大部分狗都係好friendly，任何品種都係
因為大部分狗主都清楚自己隻狗係玩得先會放繩
當然間唔中都有小意外

最易有意外係散步唔綁繩嗰啲
有啲狗齋散步唔social 嗰啲先至係最危險

你呢隻好似叫秋田犬

幫柴犬做護主犬護到柒味出晒嚟

係呀 唔知你個世界有幾大呢？
冇問題架 咪即管睇下你個諗法係咪主流囉

真係有比特，不過當然香港好少人養

之前睇左呢條片

你覺得我論點唔岩咪反駁囉 又駁唔到
只可以咁人身攻擊下
小朋友咩家陣

其實你前後都講咗兩次唔想討論都係要繼續覆

彈出陣入咁樣肉唔肉酸啲?咁嘅質素都想學人攞尾彩?
不過都係嘅，本來左膠就係咁樣先做到左膠

題外話，近年好似多左好多惡哥基，仲多過惡柴

你追一次樓主 cm

Quote 返樓主邊句講過

" 柴犬等於會咬人等於曳嚟睇 "

你 quote 到咪你有道理

你提出過乜論點?而家係我提出事實然後你唔啱聽就衝出嚟柒喎

性格問題

有時專登渣車去狗公園 ，見到全場都係柴犬，真係即刻上車走算

點睇都似係你想攞尾彩掛 以為自己諗法好特別 點知原來係小眾
同埋我都冇同你討論問題啦 唔覺你有講過咩論點出黎
我只係回覆下你 恥笑下姐

有長去開tko狗公園就會見到

2）不能同意更多
將自己代入隻寵物隻就會想俾佢地自由
利申：養貓🐱

左膠以為自己先係主流?
重有你係咪唔識攞尾彩嘅定義?我一直都好樂於覆你啲柒頭㗎，不過你就一直彈出彈入

盲嘅就去驗眼 想知我講過咩論點就爬下文
你嘅事實係指某啲品種嘅狗高級啲？
你諗法唔等於事實嫁啵
你知嫁可？ 兒登仔

所以你有乜嘢反駁過?
本來就係有高低之分，你自己左膠又唔肯接受現實

重要作為一個兒登仔去笑人兒登仔

細狗真係垃圾黎

笑死 咁又左膠 大佬呀 你唔好咁痴線啦
擺明大部分人都唔會覺得某啲品種嘅狗係高級啲啦？
自己論點柒咗仲死雞撐飯蓋 放學早啲返屋企啦 小朋友

唔係
大狗天性平穩d因為佢本來係工作犬，千百年演化結果
細狗作為觀賞犬天生就係要搞事，好似小朋友attention seek

屌原來你先係帶頭認為品種有高低之分嘅嗰個人嚟，果然左膠都係雙重標準

人哋美國就black life matter,估唔到你就柴犬life matter

乜你反駁咗嗱?
一句擺明唔係就唔係

咁都叫高低之分？ 我又冇話柴犬高級啲 咁野唐狗真係唔知老豆老母係邊個呀嘛？ 我陳述翻出黎咋wo

點解全部唐狗個樣都好抑鬱咁，不過唐狗啲確好得意

主人問題

你依啲就真係叫死雞撐飯蓋，咁樣格硬話返自己冇

其實你都真係幾憨鳩 你想知可以去了解下何謂普世價值？
如果唔明唔緊要 繼續活係自己個小世界裏面就好
冇咩事 就講少句 起碼唔會比人恥笑 傻鳩

條友真係唔識架wo x2

佢仲惡撚過你

唔好無啦啦彈啲乜普世價值當係反駁啦
自己唔肯接受品種有高低之分就一句嗌人了解普世價值

唔怪之得樓上有人話你係柴犬啦

哇咁d人仲敢開咩豆柴cafe既

我幾時話係佢講
但佢嗰句「喺狗公園見到柴犬/秋田會掉頭走」都已經標籤咗呢兩隻狗種
我只係認為佢咁講好唔專業啫

spca原來都有柴領養?

我覺得係
養得大狗都有個覺悟，同埋真係有返咁上下自信先會認為自己handle 到

反而細狗主人多數都係啲小師奶，怕呢樣怕嗰樣，隻狗一驚就抱起佢掉頭走，呢啲行為會縱到隻狗主人喺身邊就會好惡又狂吠
不過呢啲狗冇乜殺傷力，所以冇人會太擔心

有乜嘢問題?正如三唔識七見到隻老虎就算你世界級馴獸師都掉頭走啦

標籤呢兩隻狗種又有乜問題，如果有個馴獸師話隻隻狗都一樣而唔係講分別性格行為上有咩唔同嘅話，個馴獸師反而重唔專業喎

依個po真係好撚搞笑
動物會因為品種血統有唔同攻擊性好撚正常姐下嘛 成班左膠上身幫柴犬平權做乜鳩

標籤完全係你自己聯想

樓主開宗明義已經講咗經驗係柴犬多問題

主人問題同品種問題都一定有

但咩原因都好結果就係問題柴犬係常見

掉頭走唔代表標籤柴犬等於會咬人等於曳

只係因為風險比其他品種大 uncertainty 高

所以為免有意外選擇避開

人地建基於自己經驗得出嚟嘅結論

你點判斷佢專唔專業 ?

專業就唔洗做好風險管理 ?

覺得危險性大照衝埋去 ?

嗰間嘢出咗名對啲狗好差
之前賣柴犬個環境好差
俾人唱衰咗之後開咗間豆柴cafe

咩狗都有㗎啦
如果有人想領養純種狗
個義工通常都會好小心揀人

咪係
唔同品種的確有差異喎
你問獸醫都係咁講嫁啦

馴犬師：「喺狗公園見到柴犬/秋田會掉頭走」

若果有報章咁報道
你認為冇問題？

係嘅我冇嘢講

我嘅立場好簡單：任何狗隻行為問題，一律都係主人問題

唔想歧視柴柴
但現實生活中認識四隻柴犬
有兩隻有咬人前科
一隻對人友善對狗唔多友善
另一隻無萬中無一嘅勁乖柴犬

教佢地要付出好多心機啊

唉 我自己養唐狗
試過有次我係狗公園
我隻唐狗走去隻poodle到social
個poodle主人係隻poodle隔
個poodle主人用佢隻腳擋我隻狗
疑似想踢佢
唔比我隻狗聞佢隻poodle

我個下真係嬲到即刻屌柒個主人
個pair情侶仲要話我隻狗衝過黎在先....

本身平時真係會快啲抱走我隻b
但自從個次之後真係覺得真係啲細狗主人仆街在先 做咩要忍呢啲人

冇人話唔係主人問題
但因為主人問題所有就可以唔理風險？
Touch wood自己隻狗有咩問題咁點？

係主人問題，所以見到柴犬都要避免社交

聞係正常社交，點解會唔比你隻狗聞佢隻狗？

狗仲矜貴過人

佢話我隻狗想咬佢隻狗...

我只係重申唔係同你/樓主唱反調
只係唔同意佢咁講
你有你嘅自由唔入有柴犬嘅公園
但作為䭾犬師單單咁講未免太過斷章取義

咁應該點講好?

講我見到柴犬唔會掉頭走㗎，不過睇到養柴犬個主人就會掉頭走?

代表專業人士嘅意見係嗰2種狗普遍攻擊性高囉有咩問題唔同品種嘅狗實有啲係野性啲難搞啲有咁難理解咩

再者狗係動物黎 你覺得係行為問題佢唔會覺得係 教得再好都有機會失控 避免自己隻狗有機會受傷有咩好屌

呢啲主人咪唔識養
以為養隻狗俾食俾住就得
冇諗過狗都需要正常社交

呢個都係啲人嘅謬誤，以為唐狗就好惡
不過都越黎越少人咁諗

養狗都係仆街嚟
放狗唔帶返條狗繩，
成條街都係狗尿狗屎味，
仲笑人唔識教狗，
你老母教你地養狗就圍痾尿痾屎？

老實講，狗同狗既社交其實好難教
因為狗之間相處要搵其他較平靜既狗去一步一步練，
所以有時柴犬主人有心教都未必教到，呢個可以理解，所以上繩先咁重要。

如果真係好想比柴犬去狗公園試試社交，其實可以照上住繩，又可以控制到狗，又可以令狗公園既其他狗狗同主人放心。

狗公園雖然放得繩，但都要自行判斷狗狗識唔識社交先

馴犬師：「喺狗公園見到柴犬/秋田會掉頭走」

若果有報章咁報道
你認為冇問題？

你答咗先啦

䭾犬師有專業道德責任教導正確嘅價值觀
以上敍述句可以教導大眾正確嘅價值觀？

如果佢唔係䭾犬師我話知佢

最想就係佢沖埋黎 大條道理一腳申落去

同意

唔好得個講呀

有咩問題?唔係嘅話應該點講?

馴犬師自己唔係視乎狗狗+主人表現決定危險
用品種黎決定危唔危險已經係一個笑話
唔好拎pitbull呢類一定要戴口罩出街既受管制品種黎講
只係普通寵物狗柴犬 專業馴犬師原來都唔識觀察 適當時候帶走自己隻狗 要調頭走
如果下次咬你隻狗果隻唔係柴 係其他品種 你諗住賴咩呀

咩報章？連登日報？
再者，我係話係狗公園放狗
我認同你既立場，但問題就係9成主人都唔覺得自己有問題呢，咁佢唔覺得有問題，即係無法正視啦，咁我咪選擇避囉。
咬完之後唔見紅就話自己隻狗玩得粗魯，仆街根本唔撚承認自己隻狗閪。
所以你可以問下其他trainer/美容師，個個都唔會信個主人講野，要靠自己睇同判斷。

其實有d狗主仲有個問題，就係自己隻狗驚其他狗都照放繩，然後又唔比其他狗搞自己隻狗。
如果係一般既街大家上住繩行，唔應該比隻狗 鳩沖嚇到對面，但狗公園內的話就唔同講法。
狗公園裡面既狗走黎社交係好正常，如果你隻狗真係好驚狗，就唔應該帶入黎比他自由跑

撐樓主個人放狗時間只憑品種斷定狗狗有無危險性係無問題既去幫襯佢
用實際途徑支持人地專業分享

好明顯係篇報章斷章取義嘅問題啦

如果做 media 好似你咁唔理上文下理睇邊句唔順眼就大字 quote 咁就 bias 失德啦

睇嘅人on99 好似你咁拎死一句銼人一樣有問題添

價值觀 你嘅價值觀就係捉人一句說話斷章取義

就好正確啦

唔屌唔鬆化 你前設要人二揀一有無問題 就要跟你

Ban the owners, not the breed

Not going to loop it all over again.

同意 我養之前做哂功課，隻柴柴一嚟到屋企就日日都要訓練，每一個細節都要睇實先會了解隻狗需要點樣教，一開始真係教到心灰，雖然醒目但係一啲都唔聽話，好彩佢越大越生性，又衰自己細膽有事會走佬，所以唔會主動approach啲狗同人，成日俾人讚乖，結果啲帶住bb柴嘅新手鄰居有樣學樣放繩就出事(屋苑平台)，我都好想同佢哋解釋返，我隻狗唔係第一日嚟到就一叫就識返轉頭/停，經過好多日子嘅努力㗎。。。

唔俾人驚狗

狗都有白卡

我隻狗所有狗我都會比佢玩， 除左柴狗呢d 痴撚線狗， 一定唔可以痴埋去

除咗本身傻，好多都係主人唔識教，有問題又睇唔出，唔識去調整教法。
樓主講到喺柴嘅問題咁，又唔講喺好多人見柴可愛先養，但又唔識教，先搞到咁多行為問題。
你養咩狗都好，你唔教，佢咪用自己既方法/本能生存。品種只喺比較容易判斷狗嘅特質，但每隻狗都喺獨特嘅，例如狼狗都可以好怕醜，細膽。
唔似樓主講到咁，仲話自己喺trainer，明明好多時問題唔喺狗度都要入狗數。
可能除咗生仔要攞牌，養狗都要攞埋

每隻品種都有自己嘅Characteristics
佢又唔係1000隻柴犬之中揀1隻講

垃圾賤犬種得港女傻鳩先會比錢買
物似主人形
養得都應該get their brains checked

Eric ko 都講過 話佢隻柴好難教 教左好耐先聽話

睇置頂plx
唔明我再解釋

咁你不如話養芝娃娃

咪玩啦
你上youtube搵下，好多人會講狗種性格
最出名果個Eric都有講過

識得有新手朋友養柴犬
養左半年都未識定點屎尿
每個禮拜淨係落街兩三次
主人返工就困佢入籠
主人訓教又係困佢入籠

跟住同人講佢隻狗好乖
大佬，日日俾你困住可以點曳
試下屋企無人既時候放養
一個禮拜內屋企無野爛我咩都得

又嚟一個

" 講到係柴嘅問題咁 " 又自行強行屈樓主懶哂落狗度

講咗係自身經驗遇得多 又唔俾

自己曲解睇 d 唔睇 d 又屌人

其實狗要俾限制佢地先開心佢地習慣左服從

哦

咁屌埋 Eric Ko 囉

佢地有邊個唔鬧得

邊個講柴柴壞話就係蝦我隻寶貝柴 B

我睇返自己d用字已經算中肯
最負面都係難搞

D 人代入個人情感就咩字都睇唔順眼架啦

你踩親佢柴 B 條尾 佢咬硬你

唔係講狗種性格既錯 講緊你做得dog trainer自己唔識保護自己隻狗 比柴犬咬過
就直接講 放放狗見到柴犬要行開
離遠觀察到係柴犬就知有危險
講緊你唔pro無能力觀察隻狗去保護 仲要做dog trainer出黎呃飯食咋

想養西摩，性格親人敦厚，個樣好似成日笑咁

你係咪睇太多馴狗師 youtube 睇上腦
以為 dog trainer 就係明知條狗可以有攻擊性都迎難而上就好專業好型 ?

第一 佢當時做緊野 train 緊狗 而樓主係話佢放自己隻狗
你做緊野幫緊客教狗 梗係要冒風險教好隻狗

樓主平時放自己隻狗 又要幫三唔識柒對家教埋 ?
梗係安全至上啦

第二 講緊專業 dog trainer 都有機會會受傷
樓主放嗰隻係自己狗 佢個身份仲係主人
作為主人 有安全無風險嘅路唔行 係要因為自己係 dog trainer 就令自己隻狗冒險 就專業 ?

我已經唔係為咗件事屌你 係屌你邏輯 為嘈而嘈

佢啞撚咗

人嘅問題 狗冇錯

你駁唔到勁柒

香港先咁多戇鳩以為純種一定好，貓又係狗又係，要領養嗰啲傻鳩又話想領養純種，拎住隻純種乸帶出街又驚畀其他混種狗屌(呢刻一定要留意下拖住純種狗主人個面目猙獰嘅撚樣)。驚就絕育啦仆街

香港唔似外國同日本有純種比賽後配種，香港好大部份只係喺大陸啲禁室培育場，天生多病痛，陰公。

識人訓練到隻芝娃娃乖到好似啞咁
真心佩服

點會唔係跟品種決定
咁你馴隻狼同馴隻狗冇分別？

鬥牛犬咬死人冇聽過？
柴犬都係出名大脾氣

無知仲要聲大大已經係可怕
仲要正評多過負評

你根本就唔明
因為好多人都出過事有經歷
所以明點解一見到就要走，唔洗下下都#metoo講一次自己經歷
依個係做主人責任問題

話我標籤柴犬不如話我標籤班柴犬主人
點解咁多狗打架case都關柴犬事？
佢地有冇盡過佢地既責任？
有冇正視過問題？

仲有，離遠觀察就知有冇危險性，正正係我識既專業技能

佢係䭾犬師
唔係普通人

即係作為一個老師公開話用人嘅品種決定俾唔俾佢個仔入間學校

其實你有冇放開狗？
鬥牛梗咬死過人就唔俾自己隻狗同鬥牛梗玩
我同意要特別小心，但唔需要一刀切所有柴犬都係咁
你有去開狗公園都知
放得繩係特別友善

無知仲要聲大大真係可怕

遠距離睇品種就知有冇危險性？
極度質疑你嘅專業

無人要佢幫人教狗呀 都無要佢哄埋去危險狗到
講緊專業trainer原來日常放狗唔係觀察隻狗有無入侵性去避 而係憑品種去避狗
一般人都識講 壞品種都有好狗 乖品種都有壞狗 睇主人點教
但原來專業dog trainer收左工就唔識觀察咩狗有危險性去避 而係直接避柴犬 唔會睇下有乖既柴犬唔洗避開
咩品種狗都有危險性架啦 專業trainer收工就唔識睇狗既不如留返起屋企算啦
拉布拉多都有機會發惡咬佢隻狗架

鬥牛梗係受管制一定要戴口罩 柴犬只係一般動物狗 比班護主狗撈埋黎講
既然柴犬咁危險 危險到專業trainer見到都要調頭走既建議叫政府立法所有柴犬都要戴口罩

我有講品種兩隻字

柴犬唔係品種？ 又你自己講見到係柴犬秋田就要走既

到底柴犬出事次數高 會唔會因為香港柴犬多 其他品種少呢？
你有無比較過到底柴犬出事率比起其他狗種出事率高幾多
先衝出黎話所有柴犬主人都唔識較？
專業dog trainer

係呀，但我冇講過見到其他惡狗唔會走
又真係咁岩次次見到柴/秋田都知係惡狗
真係咁難明？

嗰班柴犬嚟，屌柒你都好正常

點解唔走?你見到藏獒係咪會照揀繼續過去?

啲人鍾意去打卡咋嘛 有求就有供
去多兩次見得意啲又話要自己養

小強

真係咁岩見到秋田/柴犬都係惡狗
即係你見既柴犬100%都係惡狗啦
上面又講話主人識教都可以教乖到狗既？

到底係柴犬全部都係惡狗定dog trainer見狗見得少

講緊柴犬係一般寵物狗呀見唔見到呀

你嘅觀察就係if 柴犬/秋田then 離開
你諗清楚你作為䭾犬師咁講啲人會點諗啦

更加難理解你去開咩狗公園/有幾常去
去親都一大班狗玩不知幾開心
不過你見親柴都掉頭走，去狗公園嘅次數屈指可數

之前係條街行就有隻柴犬追我尾爬頭吠鳩我
仲要惡到好似的踩到佢條尾咁
轉頭望係個工人姐姐
佢話隻狗狂吠兇佢甩繩
係每次都咁做，好似佢大撚曬咁
依家我係路人都照兇
本身打算繼續行唔理佢
但條痴線狗見我唔怕佢就再爬我頭兇鳩我
講真果下真係覺得佢面目憎零
最後大大聲喝鳩佢，再拎把傘哄埋去佢先死開一邊
但到最後都係狂哄
好撚柒煩

其實做乜係唔jur樓主講柴犬
我理解佢都係想提醒柴犬難教
而佢話放狗會避柴其實係講緊一個coupled effect
1. 柴難教
2. 香港大量柴主人唔識教

咁你咁睇就不難理解佢點解要避，因為你要考慮埋主人個因素
佢係訓練師啫，但佢唔會訓練到個主人架嘛
隻柴真係衝嘅，佢係stop到佢，但如果要禁住隻柴你估個主人會say sorry定屌你搞佢隻狗？都未講唔出手，出口喝住隻狗都可能俾狗主屌

咁想避免衣啲麻煩嘢，盡量避免同柴碰面係十分容易理解

我會問主人，佢o唔ok，跟住可以嘅隔住個閘聞下
冇乜嘅就入去聞下
當然你有權唔入，冇人迫你，不過喺狗公園放得繩都係好乖

喺街散步嗰啲另計

有無人養臘腸狗

你覺得香港柴犬多過其他狗總和？
同埋你覺得出事係因為多人養？
咁樣我真係冇辦法同你討論落去
我就算攞數據出黎又點
你咪又會話我個數據出自邊到，認受性有幾多
依家就係柴犬冇問題，問題源自你地唔識教

近親繁殖既後果就係先天性缺陷既傻 例如係點?點分係咪傻

即係話緊你地極大多數都唔識教呀
識教我就唔會次次見到都係惡狗啦
明未呀？

屌

其實要分返開兩種情況：
1.行街散步嘅狗
2.喺狗公園放繩任玩嘅狗

兩者最大分別係，喺公園嗰啲都係啲social 開嘅狗，基本上任何品種都可以一齊玩。so far 我好少見喺狗公園嘅狗會玩到爆哂缸。

喺街散步嗰啲，當佢哋同其他狗相遇，真係要加倍留神。因為一黎你唔會知佢係咪同其他狗social 開，二黎狗喺主人身邊特別惡。

其實熟悉狗嘅都唔會一概而論話「見到柴犬/秋田喺狗公園就會掉頭走」呢啲說話

柴犬今次得罪曬班貓撚
地位應該低賤過連登過街老狗芝娃娃

而家人地就係用專業意見話你知
種族上黎講 柴犬難搞嘅機會較高
所以應該小心啲

然後你同我講佢係䭾犬師乜乜柒染
邊忽有關係呢請問
佢教哂全香港所有柴犬？

你個名

可能你miss 咗

佢作為䭾犬師咁講已經標籤咗啲狗
竟然憑狗嘅品種去決定入唔入一個狗公園

算啦 呢到咁多護主狗 睇下佢地搵dog trainer果陣係咪搵呢個咁專業既dog trainer

仆街又係喎 工作犬慣性係服從聽指令 玩賞犬冇野要做所以會任性煩膠 我完全冇諗過

同我地人以群分，黑人一定係吸毒偷野咁

開得依個po預左有人反
不過我相信明事理既人遠多於盲反既人

咪就係因為柴難搞所以避開囉屌
我想入去玩仲企係到幾耐觀察隻柴乖唔乖呀
你放狗見到入面有藏獒都唔理架？

中哂

就算有冇柴都要觀察嫁啦，識唔識放狗嫁

你樓下11樓即刻彈左件出黎

緊係要觀察啦
就係觀察到因爲主人質素差所以大部分柴都難搞囉

佢係觀察品種
唔係觀察行為

點解唔係睇佢乖唔乖？

你可以從 先天傾向 同 後天訓練 兩個方向去睇

你係街見到隻狗 都冇辨法知道後主人教成點

咁咪唯有用種族去判斷

唔覺得有咩問題

一見就知隻狗乖唔乖乖 寵物傳心師咩

ip 都唔使check 下圖珀御

我點知入面柴見到陌生狗會有咩反應，佢同佢自己fd開嘅就話唔攻擊姐。
只可以講樹大有枯枝，事實上就係好多人都係跟風養柴又唔負返主人嘅責任。柴犬天性係咁當然唔係佢地錯，但係出咗事唔係一句話最衰都係主人唔教就解決到
要知道佢要咬係一下就已經可以搞掂啲狗
利申反先：我隻貴婦係有個柴柴朋友嘅

好似譚真一

佢似標籤緊d狗主喎
乜樓主意思唔係信唔過d狗主咩

仲有法鬥

Dog trainer起街次次見親柴犬都係惡狗喎
你隻柴犬朋友見到佢應該都會被識別為惡狗

Dog trainer次次見親柴犬都係惡狗

除非屋企好有錢 有大地方又全個夏天開冷氣
其實除咗雪橇 仲有好多類近spitz 都唔係太適合亞熱帶生活

香港人養狗散步個陣
九成都係俾住狗lead 住

近排都諗住搵佢上堂 巴打推唔推薦佢？

又係柴犬
睇左咁多人都話柴犬咁撚仆街惡教，突然覺得佢抵比人教訓下

都唔關其他人驚唔驚狗

唔用繩對狗仔好唔負責任
一個唔覺意狗仔受驚嚇或比其他嘢吸引 衝走咗
捉都捉唔到
小則走失
大嘅衝出馬路係咁先

到時仲以為自己教狗有方 有信任 害撚死隻狗就真

推
但要等三個月

就算開冷氣都好平時放狗都熱到pk

想問樓主八哥難唔難養

養狗既應該死全家

柴犬 VS 芝娃娃
邊個惡啲

post 乜撚殘體支那網呀

我隻唐同柴一樣好L固執，話唔行就死都唔行

柴犬係狗公園攻擊其他狗既case好多啦，睇下上面d巴打先啦

講熟悉狗，你夠唔夠樓主熟狗呀？

九成係邊度得返黎嘅數據?
點解曳嘅就唔可以去狗公園
原來去都要考牌咩？
柒左就深潛啦屌你老母
喺度9up

識教梗係仆街仔都變乖仔啦

問題係個品種嘅特性嘛

唔明點解一班柴犬撚不肯面對

根本各品種嘅狗都有其體格同性格嘅特性

你老味講到種種狗一撚樣

咁點解得格力會比人拎去賽狗？
點解鬥牛㹴會多為鬥狗者拎來鬥狗？
點解又無人拎柴犬來做導盲犬呀？

而家樓主係講個品種嘅傾向性同香港多戇尻主人導致香港好多見到嘅柴犬都係衰尻格又有攻擊性呀！

屌你老母食屎啦固執柴犬撚，唔怪之得咁多柴犬都咁閪，因為有你地啲咁嘅主人

你自己唔知人地隻狗發生過咩事
我隻狗畀唐狗衝過黎咬過，個肚一個窿咬到去脂肪果層咇出黎
住左成個星期醫院
最後報狗搵漁護處跟進
啲唐狗無晶片，個廢老仲話是但拎隻去啪囉
同你三唔識七無人會知你隻狗係點樣
個個主人都覺得自己隻狗最乖唔咬人

唔係。工作犬先難搞
比隻邊牧新手養九成出事
工作犬要大量訓練同活動量，又要滿足佢地需求，你識教當然會乖，唔識教就出事。

邊有trainer會推工作犬比新手養
新手養寵物線既狗先係易

公園就個個都去得嘅，但放任自己隻有問題嘅狗去對其他狗做攻擊性行為同唔撚上leash呢啲不負責任嘅主人

同大陸人周街疴屎之後重屌其他人話”條街係你架？關你撚事呀？”無乜分別

講到尾係曳狗加戇尻主人就經常出事傷害到人

唔明點解重可以咁撚大聲

去親狗公園啲柴犬主人都唔撚睇實隻狗由佢撩事鬥非 到兩隻狗想開拖嗰陣見你嗰隻係大狗一定屌咗你先

Eric ko都有講過柴犬性格固執，係難教d

On9
對付呢d咩方法都用過晒都冇用既狗
只可以咁教

好慘 根本主人問題 唔識教 唔好以偏概全

未養過狗嘅人永遠唔知狗係要教，唔係一味縱嘅
你縱佢佢咬人，佢會俾人人道毀滅架仆街

原諒我咁長篇大論，因為真係見過太多戇鳩主人：

我做緊獸醫診所，芝娃娃都有好乖，金毛都會咬人。

以我見過嘅主人，10個得2個會好似Eric Ko咁馴服到隻狗；有5個會嘗試，但係堅持唔到/唔consistent；其餘3個就真係仆街嚟嘅，好似支那人養小蝗蟲咁：唔鬧得唔惡得唔打得，「牠只是隻小狗呀」。

佢地入到診所例牌第一樣做嘅事，就係放咗條狗繩等隻狗周圍行，上一秒叫佢要拖住隻狗，佢會好大口氣話返你轉頭「佢好乖㗎唔會周圍走出去㗎」，下一秒隻狗就跑咗出去；又唔用個閪腦諗下你啱啱入嚟嗰時，到門開得幾大開得幾快，而且出去就係大馬路。

而且通常佢哋唔諗會將來隻狗有病時點算：
1. 耳仔有事 》滴唔到藥/清唔到耳仔
2. 要空肚食藥，唔可以溝落食物到 》佢唔會畀主擘大口餵藥，因為會佢咬人
3. 要食處方糧 》唔肯食因為已經食慣山珍海味，主人見到唔食嘢又好心痛，所以亂畀嘢食佢

我試過一個最心痛嘅case：
隻狗又係由細縱到大，8歲嗰時食到有胰臟炎+腎衰竭。住院期間，我哋都畀佢咬過無數次：因為唔肯食處方糧，我哋要force feed；而且又唔慣困籠，24小時不斷吠，不停抓門。
好彩喺全診所努力之下，隻狗啲指數穩定返啲，可以出到院。
我最記得出院嗰時同主人講，雖然狗狗唔肯自己食嘢，但我哋姑娘都輪流少食多餐咁force feed佢。
之後佢嘅回應先經典：「點解你哋咁殘忍，要夾硬質佢食嘢食藥？」
大佬呀，你隻狗未見我哋之前已經一個星期唔食嘢，住院又住咗一個星期。你係咪想隻狗出唔到院？

返到屋企當然又係餵唔到藥、唔食處方糧、打唔到皮下水，但個主人又嫌睇醫生貴，冇再帶隻狗返嚟。2星期之後收到其他診所打嚟要依隻狗嘅病歷，話主人要求安樂死。

自此之後逢親有客人養bb狗，我都會用呢個例子教導佢哋。唔好諗住你唔教狗，佢最多曳啲，唔出街又唔會咬到人/狗，就得過且過。

tldr: 隻狗嘅行為問題，永遠都係主人要負最大責任。唔係一句「品種係咁」就大撚曬。

香港好多人唔識教狗
打卡就叻

cls 呢d主人先應該被攞去人道毀滅

松鼠狗都可以好大攻擊力架

咩撚狗黎？
係咪想講西摩

咁個老師可唔可以教個弱智拎五星星

你可以拎自已做exampl

你有養過秋田？又知佢會無啦啦攻擊？係睇主人識唔識養

黑人有犯罪基因係事實嚟

之後我都有係第二個post講過
柴除左係本身養柴同無養狗既人鍾意
養其他狗既人通常都唔會鍾意柴
狗主一定會明我講咩

見到上面有人拉埋哥基講
我自己係養哥基既
其實哥基真係好聰明好易教喎
但亦因為佢地醒所以好曳 但果種曳肯定唔同柴果種
係醒過頭要同你作對+要你注意果種
So far 我去狗公園未見過真係有攻擊性既哥基
當然我知道所有狗本身都有攻擊性
同埋出街太多突如其來既野
幾純幾乖既狗都會無啦啦受到影響
作為主人要小心同都要睇實

柴犬真係最得人驚

我隻鬆獅蠢到癲 成日係屋企一野撞牆
成日係街比細狗狂吠都無任何反應
淨係識訓覺

明知隻狗驚 仲搖鐵罐嚇停佢做乜 咁只會愈黎愈驚

放得繩係特別友善
淨係呢句都睇得出你真係有幾無知
隨時害撚死人

八哥世界第一

好多人覺得自己隻狗會跟自己行
好乖，所以唔洗上繩

唔講會唔會走失啦
如果有隻狗無啦啦衝埋嚟
你有狗繩可以即刻扯上手
冇狗繩就等咬死啦

啲人成日以為狗繩係保護其他人
其實係保護緊你隻狗

你都戇鳩

香港比較少人識欣賞八哥
外國就好多人養

但我唔明點解會有人話八哥樣衰
佢哋嘅可愛樣係世界級

學識左 ”殊！” 就無問題

殊！

隻隻狗主都話自己隻狗平時好乖 自然放養就得 唔洗用繩
直至咬到人地/人地隻狗為止

貓嘅大佬=食物

其實有時狗公園你見個個放曬繩
可能人地日日放狗識左幾年
有時係街行見到其他狗仔無繩咁走過黎我都怕
盡量控制好自己隻狗
因為我有隻狗畀狗咬過所以好敏感
其他狗聞佢聞得好勁佢會唔鐘意就大力扭個屎忽撞開人

約瑟爹利又點睇？

呢個真係好撚on9
我放隻洛威拿 放繩/唔帶口罩出街
我同人地講佢好友善唔咬人
睇下人地理唔理我？

狗繩真係最基本保障自己同人地安全嘅野嚟

見隔離post仲有狗主話隻柴犬唔乖果時要罰佢入籠 就知香港狗主連基本智識都冇

第一下係要佢停吠
佢下意識乜都吠
佢一吠 其他狗就好緊張 一齊吠
惡性循環